{"code": 0, "body": {"list": [{"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "034feebb8fa24aebbeb774d0acf72fe1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）决定着一个人在实际生活和社会实践中的行为选择。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "个人品德", "option2": "社会公德", "option3": "家庭美德", "option4": "职业道德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "个人品德", "option": "A"}, {"content": "社会公德", "option": "B"}, {"content": "家庭美德", "option": "C"}, {"content": "职业道德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "03a395e465cd401286da802802d35049", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是社会风尚的重要体现。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "社会道德水平", "option2": "社会法治意识", "option3": "社会文明状况", "option4": "社会发展程度", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会道德水平", "option": "A"}, {"content": "社会法治意识", "option": "B"}, {"content": "社会文明状况", "option": "C"}, {"content": "社会发展程度", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0400245855a8475ba47d78f45ee9bb6f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在校大学生在婚姻观上应当注意（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "谨慎对待结婚成家", "option2": "担当责任和履行义务", "option3": "正确处理家庭关系", "option4": "以上全是", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "谨慎对待结婚成家", "option": "A"}, {"content": "担当责任和履行义务", "option": "B"}, {"content": "正确处理家庭关系", "option": "C"}, {"content": "以上全是", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0477870b9ea64e20908335d116771988", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "我国各地各有关部门把志愿服务与（）有机结合，形成了志愿服务的中国特色。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "学雷锋活动", "option2": "遵规守法", "option3": "守信践诺", "option4": "崇德向善", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "学雷锋活动", "option": "A"}, {"content": "遵规守法", "option": "B"}, {"content": "守信践诺", "option": "C"}, {"content": "崇德向善", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "05f9acf1334e4b83b18ed23febf94146", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在对待其他民族或国家的道德文明成果的问题上，要坚持马克思主义的立场、观点和方法，坚持（）的原则。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "以我为主，为我所用", "option2": "全部否定", "option3": "全盘西化", "option4": "全盘接受", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "以我为主，为我所用", "option": "A"}, {"content": "全部否定", "option": "B"}, {"content": "全盘西化", "option": "C"}, {"content": "全盘接受", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0984210a6d7e4becad330ae859ef5f31", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "准确把握道德的（）和本质，是大学生建立正确的道德认识的前提。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "起源", "option2": "功能", "option3": "作用", "option4": "标准", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "起源", "option": "A"}, {"content": "功能", "option": "B"}, {"content": "作用", "option": "C"}, {"content": "标准", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "09b8165d7fd04acaa1773c1d6417925b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生发扬革命道德、传承红色基因，就要深入了解中国社会和（）的历史，了解中国共产党人带领广大人民群众进行革命斗争的艰苦实践。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "中国文化", "option2": "中国革命", "option3": "中国制度", "option4": "中国道德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中国文化", "option": "A"}, {"content": "中国革命", "option": "B"}, {"content": "中国制度", "option": "C"}, {"content": "中国道德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0a3f1297f3b14927b00e394f251bfbdc", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“父子有亲、君臣有义、夫妇有别、长幼有序、朋友有信”体现的是中华传统美德中的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "提倡人伦价值，重视道德义务", "option2": "推崇“仁爱”原则，注重以和为贵", "option3": "重视整体利益，强调责任奉献", "option4": "追求精神境界，向往理想人格", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "提倡人伦价值，重视道德义务", "option": "A"}, {"content": "推崇“仁爱”原则，注重以和为贵", "option": "B"}, {"content": "重视整体利益，强调责任奉献", "option": "C"}, {"content": "追求精神境界，向往理想人格", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0b32555777894bd7bb61944d30eb8fcc", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）说，人之所以异于禽兽的根本点在于人能够“明于庶物，察于人伦”，即能本着“仁义”行事。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "孔子", "option2": "孟子", "option3": "荀子", "option4": "曾子", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "孔子", "option": "A"}, {"content": "孟子", "option": "B"}, {"content": "荀子", "option": "C"}, {"content": "曾子", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0d032305328e4f109add8f5c7e86a99a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）的道德规范即为职业道德。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "私人生活中", "option2": "公共生活中", "option3": "职业生活中的", "option4": "集体生活中", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "私人生活中", "option": "A"}, {"content": "公共生活中", "option": "B"}, {"content": "职业生活中的", "option": "C"}, {"content": "集体生活中", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0dc67a0a6bdc42768b222641d9ceb16f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "关于大学生恋爱，正确的说法是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "恋爱比学习重要", "option2": "恋爱必定妨害学习", "option3": "不在乎天长地久，只在乎曾经拥有", "option4": "不能把异性友谊当作爱情", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "恋爱比学习重要", "option": "A"}, {"content": "恋爱必定妨害学习", "option": "B"}, {"content": "不在乎天长地久，只在乎曾经拥有", "option": "C"}, {"content": "不能把异性友谊当作爱情", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0dd7246e84544aa79019bda6dfa7367a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）主张“善养吾浩然之气”。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "孔子", "option2": "孟子", "option3": "曾子", "option4": "荀子", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "孔子", "option": "A"}, {"content": "孟子", "option": "B"}, {"content": "曾子", "option": "C"}, {"content": "荀子", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0f6a9f786bac4ac0bc1279dc5065becf", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "工作秩序、教学秩序、交通秩序等都属于（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "国家秩序", "option2": "私人秩序", "option3": "氏族秩序", "option4": "公共秩序", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "国家秩序", "option": "A"}, {"content": "私人秩序", "option": "B"}, {"content": "氏族秩序", "option": "C"}, {"content": "公共秩序", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "10e37a9995b84fdc9c9add35c5f739b5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）体现了社会主义职业道德的最高目标指向。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "爱岗敬业", "option2": "诚实守信", "option3": "办事公道", "option4": "奉献社会", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱岗敬业", "option": "A"}, {"content": "诚实守信", "option": "B"}, {"content": "办事公道", "option": "C"}, {"content": "奉献社会", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "10fd4992d6cc4712b3ecb6c93890bc13", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在无人知晓、没有外在监督的情况下，坚守自己的道德信念，自觉按道德要求行事，不因无人监督而恣意妄为。这是（）的表现。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "学思并重", "option2": "省察克治", "option3": "慎独自律", "option4": "积善成德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "学思并重", "option": "A"}, {"content": "省察克治", "option": "B"}, {"content": "慎独自律", "option": "C"}, {"content": "积善成德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "12daee4f0a674a9fbd586186f2337a0c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "个人品德需要不断地通过（）加以提升。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "专业知识", "option2": "法律规范", "option3": "道德修养", "option4": "理论学习", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "专业知识", "option": "A"}, {"content": "法律规范", "option": "B"}, {"content": "道德修养", "option": "C"}, {"content": "理论学习", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1473ff52601040a898e4acf3c751b968", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“不求天长地久，只求曾经拥有”表达的恋爱观是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "片面或功利化地对待爱情", "option2": "异性之间只有爱情、没有友谊", "option3": "恋爱要看重经济条件", "option4": "只重过程不顾结果", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "片面或功利化地对待爱情", "option": "A"}, {"content": "异性之间只有爱情、没有友谊", "option": "B"}, {"content": "恋爱要看重经济条件", "option": "C"}, {"content": "只重过程不顾结果", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "14afc538067a43e8a75a77ccc784f4a9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "社会公德中的( )要求大学生应当自觉讲文明、懂礼貌、守礼仪，塑造真诚待人、礼让宽容的良好形象。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "保护环境", "option2": "助人为乐", "option3": "文明礼貌", "option4": "遵纪守法", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "保护环境", "option": "A"}, {"content": "助人为乐", "option": "B"}, {"content": "文明礼貌", "option": "C"}, {"content": "遵纪守法", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "159db2e0f5c54eb5846b7645fa3f9b1f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生学习道德模范，就是要学习道德模范（）、关爱他人的高尚情怀。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "遵规守法", "option2": "助人为乐", "option3": "知行合一", "option4": "积善成德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "遵规守法", "option": "A"}, {"content": "助人为乐", "option": "B"}, {"content": "知行合一", "option": "C"}, {"content": "积善成德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "15bfe279b2d1458e907453498236b8af", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）指出：“以革命利益为第一生命，以个人利益服从革命利益。”", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "毛泽东", "option2": "周恩来", "option3": "邓小平", "option4": "习近平", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "毛泽东", "option": "A"}, {"content": "周恩来", "option": "B"}, {"content": "邓小平", "option": "C"}, {"content": "习近平", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1738041ff30846eba669f2917d7e17d8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）对下一代的影响很大，往往可以影响一个人的一生。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "家庭环境", "option2": "学校环境", "option3": "社会环境", "option4": "家族环境", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "家庭环境", "option": "A"}, {"content": "学校环境", "option": "B"}, {"content": "社会环境", "option": "C"}, {"content": "家族环境", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "17dc01ecc172408c9c32965b0fb5bfe0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）涵盖了人与人、人与社会、人与自然之间的关系。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "社会公德", "option2": "职业道德", "option3": "家庭美德", "option4": "个人品德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会公德", "option": "A"}, {"content": "职业道德", "option": "B"}, {"content": "家庭美德", "option": "C"}, {"content": "个人品德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1883a6179a514d90a8e43c2d078c371a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "优良的品质、高尚的人格并非一蹴而就，而是（）的结果。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "学思并重", "option2": "遵规守法", "option3": "逐渐积累", "option4": "慎独自律", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "学思并重", "option": "A"}, {"content": "遵规守法", "option": "B"}, {"content": "逐渐积累", "option": "C"}, {"content": "慎独自律", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1955f5e6d50e42819c94dff9550c64ff", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "\"仁、义、礼、智、信\"是（）提出的。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "董仲舒", "option2": "梁启超", "option3": "谭嗣同", "option4": "林则徐", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "董仲舒", "option": "A"}, {"content": "梁启超", "option": "B"}, {"content": "谭嗣同", "option": "C"}, {"content": "林则徐", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1a41b5328baf4b9f8df8581dd184839c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德是提高人的精神境界、促进人的自我完善、推动人的全面发展的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "外在制度", "option2": "内在精神", "option3": "外在基础", "option4": "内在动力", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "外在制度", "option": "A"}, {"content": "内在精神", "option": "B"}, {"content": "外在基础", "option": "C"}, {"content": "内在动力", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1a8f8eb90cf8443ca72c98e751339d30", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德的产生、发展和变化，归根结底根源于社会（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "社会经济关系", "option2": "社会政治关系", "option3": "社会家庭关系", "option4": "社会阶级关系", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会经济关系", "option": "A"}, {"content": "社会政治关系", "option": "B"}, {"content": "社会家庭关系", "option": "C"}, {"content": "社会阶级关系", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1c1d9257e6ca4946967e956e7a3258f3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "从古到今，历代思想家都十分重视伦理道德问题并进行了许多有益的探讨，其中不乏超越（）、国家、民族乃至阶级界线的真知灼见，为人类道德进步提供了丰富资源。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "种族", "option2": "地域", "option3": "传统", "option4": "时代", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "种族", "option": "A"}, {"content": "地域", "option": "B"}, {"content": "传统", "option": "C"}, {"content": "时代", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1cf05791478e480bbd7abae8292bdaa8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "活动范围的广泛性、交往对象的复杂性、活动内容的开放性是（）的特征。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "当代社会公共生活", "option2": "小农社会公共生活", "option3": "原始社会群体生活", "option4": "封建社会公共生活", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "当代社会公共生活", "option": "A"}, {"content": "小农社会公共生活", "option": "B"}, {"content": "原始社会群体生活", "option": "C"}, {"content": "封建社会公共生活", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1d077896dd834782bea48129081b7bbf", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“勿以恶小而为之，勿以善小而不为”是讲在个人品德修养方面应该（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "学思并重", "option2": "省察克治", "option3": "慎独自律", "option4": "积善成德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "学思并重", "option": "A"}, {"content": "省察克治", "option": "B"}, {"content": "慎独自律", "option": "C"}, {"content": "积善成德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1d11a5d168144504951f5d3c22d22212", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德发展和进步也已成为衡量（）程度的重要尺度。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "社会文明", "option2": "法律制度", "option3": "精神力量", "option4": "经济利益", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会文明", "option": "A"}, {"content": "法律制度", "option": "B"}, {"content": "精神力量", "option": "C"}, {"content": "经济利益", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "21badba3c66447588609f592b6bf8ba7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "夏明翰在《就义诗》中写下“砍头不要紧，只要主义真，杀了夏明翰，还有后来人”，主要体现了中国革命道德中的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "全心全意为人民服务", "option2": "始终把革命利益放在首位", "option3": "修身自律，保持节操", "option4": "为实现社会主义和共产主义理想而奋斗", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "全心全意为人民服务", "option": "A"}, {"content": "始终把革命利益放在首位", "option": "B"}, {"content": "修身自律，保持节操", "option": "C"}, {"content": "为实现社会主义和共产主义理想而奋斗", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "22af7460bc904be291d36eb296c4aab9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德的功能，一般是指道德作为（）的特殊形式对于社会发展所具有的功效与能力。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "社会制度", "option2": "社会存在", "option3": "社会意识", "option4": "社会基础", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会制度", "option": "A"}, {"content": "社会存在", "option": "B"}, {"content": "社会意识", "option": "C"}, {"content": "社会基础", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "244dc836fe5a4d3bad1f4951e831d55e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "社会公德、职业道德和家庭美德建设，最终都要落实到（）的养成上。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "家风建设", "option2": "家教建设", "option3": "个人品德", "option4": "社会风气", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "家风建设", "option": "A"}, {"content": "家教建设", "option": "B"}, {"content": "个人品德", "option": "C"}, {"content": "社会风气", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2481da9277ac46c5bc8f85e0c7392ab5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "坚持（），特别要尊重和保护妇女的合法权益，反对歧视和迫害妇女的行为。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "男女平等", "option2": "邻里团结", "option3": "尊老爱幼", "option4": "夫妻和睦", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "男女平等", "option": "A"}, {"content": "邻里团结", "option": "B"}, {"content": "尊老爱幼", "option": "C"}, {"content": "夫妻和睦", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "24f3be3632104d9bb7ee096af4c48311", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是社会主义道德建设的源头活水。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "中国革命道德", "option2": "马克思主义道德思想", "option3": "中国历史发展", "option4": "中华传统美德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中国革命道德", "option": "A"}, {"content": "马克思主义道德思想", "option": "B"}, {"content": "中国历史发展", "option": "C"}, {"content": "中华传统美德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2704130775c648ff94653b95167744f3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "树立社会新风，建立新型人际关系，体现了中国革命道德在（）层面的重要意义。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "社会生活", "option2": "道德修养", "option3": "革命事业", "option4": "职业活动", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会生活", "option": "A"}, {"content": "道德修养", "option": "B"}, {"content": "革命事业", "option": "C"}, {"content": "职业活动", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2837ebc25a8a4ce99803a2e8107b5930", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德属于上层建筑的范畴，是一种特殊的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "国家法律制度", "option2": "个人意识形态", "option3": "社会阶级关系", "option4": "社会意识形态", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "国家法律制度", "option": "A"}, {"content": "个人意识形态", "option": "B"}, {"content": "社会阶级关系", "option": "C"}, {"content": "社会意识形态", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "28924bd447e6425bb3d5cece4cbe0c4a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "对于社会经济基础对道德的决定作用的描述，下列正确的是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "社会经济关系相同必然导致道德规范完全相同", "option2": "社会经济关系的发展变化马上引起道德的变化", "option3": "社会经济关系的性质就是社会道德体系的性质", "option4": "道德的性质基本原则和主要规范反映了与之相适应的社会经济关系的性质与内容", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会经济关系相同必然导致道德规范完全相同", "option": "A"}, {"content": "社会经济关系的发展变化马上引起道德的变化", "option": "B"}, {"content": "社会经济关系的性质就是社会道德体系的性质", "option": "C"}, {"content": "道德的性质基本原则和主要规范反映了与之相适应的社会经济关系的性质与内容", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "298d836df0124138b539e94783495eb0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生要自觉同各种歪曲历史、诋毁英雄的（）思潮作斗争，努力在坚持和发展中国特色社会主义伟大进程中创造无愧于时代、无愧于人民、无愧于先辈的业绩。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "机械唯物主义", "option2": "历史唯心主义", "option3": "历史虚无主义", "option4": "历史唯物主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "机械唯物主义", "option": "A"}, {"content": "历史唯心主义", "option": "B"}, {"content": "历史虚无主义", "option": "C"}, {"content": "历史唯物主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2b0829b253ec43fc9a976e35d9c42132", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）说，人之所以能保持群体性特征，归根结底是由于人能够遵守礼仪。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "孔子", "option2": "孟子", "option3": "荀子", "option4": "曾子", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "孔子", "option": "A"}, {"content": "孟子", "option": "B"}, {"content": "荀子", "option": "C"}, {"content": "曾子", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2e56745212eb4cc4a5f4ad2a56554607", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德作为一种（）精神，是特殊的意识信念等方面的总和。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "认识", "option2": "思想", "option3": "理念", "option4": "实践", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "认识", "option": "A"}, {"content": "思想", "option": "B"}, {"content": "理念", "option": "C"}, {"content": "实践", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2e8074f8c457422bb20ab57b843a182d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是指从事一定职业的人在职业生活应当遵循的具有职业特征的道德要求和行为准则。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "职业理论", "option2": "职业知识", "option3": "职业秩序", "option4": "职业道德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "职业理论", "option": "A"}, {"content": "职业知识", "option": "B"}, {"content": "职业秩序", "option": "C"}, {"content": "职业道德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2f2e3fb08e6c4f66963361477e537e8c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德作为一种实践精神，是特殊的意识信念、行为准则、评价选择等方面的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "支撑", "option2": "总和", "option3": "需要", "option4": "动力", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "支撑", "option": "A"}, {"content": "总和", "option": "B"}, {"content": "需要", "option": "C"}, {"content": "动力", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2fa9ad5066cb419d8f4e6aa8eccf86d5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是通过虚心学习，积极思索，辨别善恶，学善戒恶，以涵养良好的德性。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "学思并重", "option2": "省察克治", "option3": "慎独自律", "option4": "积善成德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "学思并重", "option": "A"}, {"content": "省察克治", "option": "B"}, {"content": "慎独自律", "option": "C"}, {"content": "积善成德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "31f98190aa64488da63450edd9fc9bbc", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生要以高度的（）精神，积极参与各种精神文明创建活动。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "主人翁", "option2": "雷锋", "option3": "奉献", "option4": "志愿", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "主人翁", "option": "A"}, {"content": "雷锋", "option": "B"}, {"content": "奉献", "option": "C"}, {"content": "志愿", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3238b83ae06541c4863d81b7b1c7593a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在志愿服务精神中，奉献精神是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "前提", "option2": "基础", "option3": "方式", "option4": "精髓", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "前提", "option": "A"}, {"content": "基础", "option": "B"}, {"content": "方式", "option": "C"}, {"content": "精髓", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3305158886684dfeaaa2c4a201b515c1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "历史告诉我们，一个革命者唯有牢固树立和坚持（），才能在革命事业艰难困苦中经受住考验。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "宝贵的生命观", "option2": "丰富的财富观", "option3": "美满的家庭观", "option4": "革命道德观", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "宝贵的生命观", "option": "A"}, {"content": "丰富的财富观", "option": "B"}, {"content": "美满的家庭观", "option": "C"}, {"content": "革命道德观", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "331798ff664c4f5f954c67ee0aeb2bc6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）作为社会主义道德的核心，是社会主义道德区别和优越于其他社会形态道德的显著标志。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "为人民服务", "option2": "集体主义", "option3": "革命传统", "option4": "文化传统", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "为人民服务", "option": "A"}, {"content": "集体主义", "option": "B"}, {"content": "革命传统", "option": "C"}, {"content": "文化传统", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "34cfc5781f4544da83b8c745ec7149fa", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "不论时代发生多大变化，生活格局发生多大变化，都要重视家庭建设，注重（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "收入、权力、地位", "option2": "恋爱、家庭、工作", "option3": "房子、车子、票子", "option4": "家庭、家教、家风", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "收入、权力、地位", "option": "A"}, {"content": "恋爱、家庭、工作", "option": "B"}, {"content": "房子、车子、票子", "option": "C"}, {"content": "家庭、家教、家风", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "36872e1ee2064c34a98a468c9010332c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“老有所终，幼有所养”反映了中华民族的（）的家庭美德。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "男女平等", "option2": "邻里团结", "option3": "尊老爱幼", "option4": "夫妻和睦", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "男女平等", "option": "A"}, {"content": "邻里团结", "option": "B"}, {"content": "尊老爱幼", "option": "C"}, {"content": "夫妻和睦", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "36a9384e325d4f46b85ec4fa4dbab122", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "良好的（）是人们在社会道德实践中逐渐形成起来的。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "崇德向善", "option2": "以诚待人", "option3": "社会风尚", "option4": "安定有序", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "崇德向善", "option": "A"}, {"content": "以诚待人", "option": "B"}, {"content": "社会风尚", "option": "C"}, {"content": "安定有序", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "37e12af069304b8e9afcf5d15b88d2b2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "助人为乐是每个社会成员应有的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "职业道德", "option2": "社会公德", "option3": "家庭美德", "option4": "个人品德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "职业道德", "option": "A"}, {"content": "社会公德", "option": "B"}, {"content": "家庭美德", "option": "C"}, {"content": "个人品德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3803f1f0b155474aafbc48e0107838a1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生要为社会作贡献，不断引领社会风尚，提升（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "人生追求", "option2": "专业知识", "option3": "中国精神", "option4": "道德品质", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生追求", "option": "A"}, {"content": "专业知识", "option": "B"}, {"content": "中国精神", "option": "C"}, {"content": "道德品质", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "38f6fecab3b841d9868e14a019116009", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生应学习的职业道德知识是多方面的，既包括一般的职业道德知识，也包括（）的职业道德知识。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "特定行业", "option2": "特定地域", "option3": "特定环境", "option4": "特定城市", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "特定行业", "option": "A"}, {"content": "特定地域", "option": "B"}, {"content": "特定环境", "option": "C"}, {"content": "特定城市", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3a3f9799b16745b082531242769a1856", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）提出“先天下之忧而忧，后天下之乐而乐”的精神。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "范仲淹", "option2": "王安石", "option3": "苏东坡", "option4": "黄庭坚", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "范仲淹", "option": "A"}, {"content": "王安石", "option": "B"}, {"content": "苏东坡", "option": "C"}, {"content": "黄庭坚", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3c935b099d6e48809c4a2ea15290b396", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "包括大学生在内的每一个社会成员，都应遵守以文明礼貌，助人为乐，爱护公物，保护环境，遵纪守法为主要内容的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "社会公德", "option2": "公民道德", "option3": "职业道德", "option4": "家庭道德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会公德", "option": "A"}, {"content": "公民道德", "option": "B"}, {"content": "职业道德", "option": "C"}, {"content": "家庭道德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3d31281dafa14043a292788a39572c5a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱岗敬业、诚实守信、办事公道、服务群众，都体现了（）的精神。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "大公无私", "option2": "尽心尽责", "option3": "奉献社会", "option4": "精益求精", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "大公无私", "option": "A"}, {"content": "尽心尽责", "option": "B"}, {"content": "奉献社会", "option": "C"}, {"content": "精益求精", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4238c04880c8479a8ae48a3164f22c84", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "遵纪守法是全体公民都必须遵循的基本行为准则，是维护公共生活秩序的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "重要条件", "option2": "重要标志", "option3": "重要内容", "option4": "重要目标", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "重要条件", "option": "A"}, {"content": "重要标志", "option": "B"}, {"content": "重要内容", "option": "C"}, {"content": "重要目标", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "43c686760ac94826883ddfca9437e3be", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "集体主义强调国家利益、社会整体利益（）个人利益。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "等同于", "option2": "低于", "option3": "高于", "option4": "先于", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "等同于", "option": "A"}, {"content": "低于", "option": "B"}, {"content": "高于", "option": "C"}, {"content": "先于", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "453201b8a5a247a0924dbf8cf4a624ca", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德是以（）为评价方式。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "情法", "option2": "知行", "option3": "善恶", "option4": "法理", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "情法", "option": "A"}, {"content": "知行", "option": "B"}, {"content": "善恶", "option": "C"}, {"content": "法理", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4a21029a55904e63be51a8815b9f9c71", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱护公物是对社会共同劳动成果的珍惜和爱护，它既显示个人的道德修养水平，也是每个公民应该承担的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "社会责任和义务", "option2": "个人责任和义务", "option3": "家族责任和义务", "option4": "家庭责任和义务", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会责任和义务", "option": "A"}, {"content": "个人责任和义务", "option": "B"}, {"content": "家族责任和义务", "option": "C"}, {"content": "家庭责任和义务", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4a4f6a421bd2430997c9aa96aac32f39", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在阶级社会中，道德是调节阶级矛盾和对立阶级之间开展阶级斗争的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "外在制度", "option2": "内在动力", "option3": "精神力量", "option4": "重要工具", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "外在制度", "option": "A"}, {"content": "内在动力", "option": "B"}, {"content": "精神力量", "option": "C"}, {"content": "重要工具", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4d18f97cb452408ca13a3090880a80a3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "下列不属于社会主义职业道德的是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "爱岗敬业", "option2": "诚实守信", "option3": "大公无私", "option4": "奉献社会", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱岗敬业", "option": "A"}, {"content": "诚实守信", "option": "B"}, {"content": "大公无私", "option": "C"}, {"content": "奉献社会", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4f0d8a0eea1640819def2bcd3f6fa7d0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "传统美德蕴藏的（），既可以为我们今天的道德建设提供有益启发，也为解决当代人类面临的道德难题提供了重要启迪。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "中国制度", "option2": "中国道路", "option3": "中国方案", "option4": "中国智慧", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中国制度", "option": "A"}, {"content": "中国道路", "option": "B"}, {"content": "中国方案", "option": "C"}, {"content": "中国智慧", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "50271211263349778751eb1b501997df", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "保护环境是当今时代社会公德的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "整体素质要求", "option2": "重要标志体现", "option3": "重要内容之一", "option4": "最高要求体现", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "整体素质要求", "option": "A"}, {"content": "重要标志体现", "option": "B"}, {"content": "重要内容之一", "option": "C"}, {"content": "最高要求体现", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "539541872e854e74aab72d0152f24422", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "方志敏在《可爱的中国》中发出“敌人只能砍下我们的头颅，决不能动摇我们的信仰”，主要体现了中国革命道德中的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "全心全意为人民服务", "option2": "始终把革命利益放在首位", "option3": "修身自律，保持节操", "option4": "为实现社会主义和共产主义理想而奋斗", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "全心全意为人民服务", "option": "A"}, {"content": "始终把革命利益放在首位", "option": "B"}, {"content": "修身自律，保持节操", "option": "C"}, {"content": "为实现社会主义和共产主义理想而奋斗", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "54c0fb4058ae47b18f9a480466660709", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "关于爱情，以下说法错误的是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "爱情是一个古老而常新的话题", "option2": "美好的爱情只是文艺作品中的演绎", "option3": "爱情能给人精神激励，充实生活", "option4": "爱情是一种强烈、纯真、专一的感情", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱情是一个古老而常新的话题", "option": "A"}, {"content": "美好的爱情只是文艺作品中的演绎", "option": "B"}, {"content": "爱情能给人精神激励，充实生活", "option": "C"}, {"content": "爱情是一种强烈、纯真、专一的感情", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "561ff80aa54d4fa7bf7eb510ebfdc471", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "正确把握道德的阶级性和（）及其辩证关系，是理解道德本质的一个重要方面。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "历史性", "option2": "政治性", "option3": "普遍性", "option4": "文化性", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "历史性", "option": "A"}, {"content": "政治性", "option": "B"}, {"content": "普遍性", "option": "C"}, {"content": "文化性", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "56358e4a1a8d46998cc9417164e5f7f3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德是一种旨在通过把握世界的（）现象而规范人们的行为并通过我们的实践活动体现出来的社会意识。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "情法", "option2": "善恶", "option3": "德法", "option4": "法理", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "情法", "option": "A"}, {"content": "善恶", "option": "B"}, {"content": "德法", "option": "C"}, {"content": "法理", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "589687d345c04c30b4570bc062f245c6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德是（）的社会生活发展到一定阶段的必然产物，源于人的社会生活需要，又服务于人的社会生活需要。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "自然", "option2": "家庭", "option3": "人类", "option4": "利益", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "自然", "option": "A"}, {"content": "家庭", "option": "B"}, {"content": "人类", "option": "C"}, {"content": "利益", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "592adcd664e84ec1ba9f29b5b7bd2bad", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是建立幸福婚姻家庭的前奏。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "恋爱", "option2": "职业", "option3": "金钱", "option4": "地位", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "恋爱", "option": "A"}, {"content": "职业", "option": "B"}, {"content": "金钱", "option": "C"}, {"content": "地位", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5a04603d9e6b4ee49e617c425521d8fd", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "从网上得到的信息并非越多越好，接受越多的信息越有可能（）自己的思维和行动。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "促进", "option2": "干扰", "option3": "提升", "option4": "发展", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "促进", "option": "A"}, {"content": "干扰", "option": "B"}, {"content": "提升", "option": "C"}, {"content": "发展", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5a2846fc42304d7fbc9202472ce5318a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）认为道德是动物本能的延续，进而把动物基于本能的活动与人类有目的、有意识的活动画上等号。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "天意神启论", "option2": "先天人性论", "option3": "情感欲望论", "option4": "动物本能论", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "天意神启论", "option": "A"}, {"content": "先天人性论", "option": "B"}, {"content": "情感欲望论", "option": "C"}, {"content": "动物本能论", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5ab0ef0a9c2c4c649755ff49a1512311", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德是一种以指导人的行为为目的、以形成人的正确的行为方式为内容的精神，在本质上是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "知行合一的", "option2": "坐而论道的", "option3": "夸夸其谈的", "option4": "意识信念的", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "知行合一的", "option": "A"}, {"content": "坐而论道的", "option": "B"}, {"content": "夸夸其谈的", "option": "C"}, {"content": "意识信念的", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5f19a11bf0874417a2c4c32136e078b0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生应把（）纳入学习成才的规划中，有计划有目的的学习，为今后走上工作岗位打下良好的基础。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "个人品德修养", "option2": "职业道德修养", "option3": "家庭美德修养", "option4": "社会公德修养", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "个人品德修养", "option": "A"}, {"content": "职业道德修养", "option": "B"}, {"content": "家庭美德修养", "option": "C"}, {"content": "社会公德修养", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "617613793d2149719361c86a071911c4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "马克思主义认为，道德起源的第一个历史前提是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "婚姻", "option2": "家庭", "option3": "劳动", "option4": "国家", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "婚姻", "option": "A"}, {"content": "家庭", "option": "B"}, {"content": "劳动", "option": "C"}, {"content": "国家", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6359df9e6ba34b15ad85fd2c63cc4a09", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "诚实守信既是中华民族的传统美德，也是（）的一条重要准则。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "儒家思想", "option2": "人类文明成果", "option3": "社会主义核心价值观", "option4": "个人修养", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "儒家思想", "option": "A"}, {"content": "人类文明成果", "option": "B"}, {"content": "社会主义核心价值观", "option": "C"}, {"content": "个人修养", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "63be40acdb0a40c98d589f1011fb8e61", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "尊崇道德模范、学习道德模范，是群众的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "要求", "option2": "心声", "option3": "情怀", "option4": "呼声", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "要求", "option": "A"}, {"content": "心声", "option": "B"}, {"content": "情怀", "option": "C"}, {"content": "呼声", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6426531adaed4b64b3666956f29f6ee9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "马克思主义道德理论在人类（）上第一次科学而全面地论述了道德的起源问题，为正确认识和理解道德的本质奠定了基础。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "文化史", "option2": "思想史", "option3": "阶级史", "option4": "经济史", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "文化史", "option": "A"}, {"content": "思想史", "option": "B"}, {"content": "阶级史", "option": "C"}, {"content": "经济史", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6688ab82cc644a61b2c394161e22df04", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德的认识功能是指道德反映社会关系特别是反映社会（）的功效与能力。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "政治关系", "option2": "经济关系", "option3": "文化关系", "option4": "法律关系", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "政治关系", "option": "A"}, {"content": "经济关系", "option": "B"}, {"content": "文化关系", "option": "C"}, {"content": "法律关系", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "66b2afb4c2ed410885c52168f116530f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱岗敬业就是要（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "干一行爱一行，爱一行钻一行", "option2": "重诺言，讲信誉", "option3": "以公道之心办事", "option4": "不损公肥私，不以权谋私", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "干一行爱一行，爱一行钻一行", "option": "A"}, {"content": "重诺言，讲信誉", "option": "B"}, {"content": "以公道之心办事", "option": "C"}, {"content": "不损公肥私，不以权谋私", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "67c458ed05cb4e8ebea156acd6a85507", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "纵观道德发展的历史，不管这个进程多么复杂，人类道德的发展是一个（）的历史过程。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "直线上升", "option2": "曲折上升", "option3": "平直前进", "option4": "直线下降", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "直线上升", "option": "A"}, {"content": "曲折上升", "option": "B"}, {"content": "平直前进", "option": "C"}, {"content": "直线下降", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6878c56dafb647799c6c4b12ac4555bf", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "个人品德的提升，可直接成为（）水平的有机组成部分。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "个人能力", "option2": "社会道德", "option3": "个人学历", "option4": "国家实力", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "个人能力", "option": "A"}, {"content": "社会道德", "option": "B"}, {"content": "个人学历", "option": "C"}, {"content": "国家实力", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "69ba1ea2a5474108989347f79415f66b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "迄今为止，人类社会先后经历了（）基本社会形态。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "二种", "option2": "三种", "option3": "四种", "option4": "五种", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "二种", "option": "A"}, {"content": "三种", "option": "B"}, {"content": "四种", "option": "C"}, {"content": "五种", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "69bb41e108f845ea8def38e51cbfcab8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德建设的最终目标就是要恢复中国“固有文化”，形成以中国传统文化为主体的道德体系。这属于对待传统道德问题上的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "文化论", "option2": "复古论", "option3": "虚无论", "option4": "体系论", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "文化论", "option": "A"}, {"content": "复古论", "option": "B"}, {"content": "虚无论", "option": "C"}, {"content": "体系论", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6a837bcf7e244b37b6c256a6c7ebb75e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在现实生活中，社会公德、职业道德和家庭美德的状况，最终都是以（）的道德品质为基础的。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "每个社会成员", "option2": "每个家庭", "option3": "一个民族", "option4": "一个国家", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "每个社会成员", "option": "A"}, {"content": "每个家庭", "option": "B"}, {"content": "一个民族", "option": "C"}, {"content": "一个国家", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7226d867c66d4e75911f5b14ba5955e1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国革命道德是（）与中国革命、建设、改革的伟大实践相结合的产物，是中华民族极其宝贵的道德财富。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "儒家思想", "option2": "中国传统文化", "option3": "马克思主义", "option4": "世界文明成果", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "儒家思想", "option": "A"}, {"content": "中国传统文化", "option": "B"}, {"content": "马克思主义", "option": "C"}, {"content": "世界文明成果", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7403c51a9f2f4728a6ade519dd160bb2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学时期是个体道德意识形成和发展的一个重要阶段，在这个时期形成的（）对大学生一生影响很大。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "法治观念", "option2": "道德观念", "option3": "历史观念", "option4": "文化观念", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "法治观念", "option": "A"}, {"content": "道德观念", "option": "B"}, {"content": "历史观念", "option": "C"}, {"content": "文化观念", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "74483efdfc934f939f70d05e661e3ac0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "马克思主义科学地揭示了道德的起源，认为道德起源于（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "情感欲望", "option2": "神的旨意", "option3": "先天存在的良心", "option4": "劳动、社会关系等", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "情感欲望", "option": "A"}, {"content": "神的旨意", "option": "B"}, {"content": "先天存在的良心", "option": "C"}, {"content": "劳动、社会关系等", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "74ab03bd55ef479e855e62de3d5b992f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）的公共生活是社会生产活动的重要基础。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "有序", "option2": "无序", "option3": "开放", "option4": "封闭", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "有序", "option": "A"}, {"content": "无序", "option": "B"}, {"content": "开放", "option": "C"}, {"content": "封闭", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "76924f6d0a7d4143995dc59bfa4e7d1a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生投身（）的道德实践，就要像道德模范学习。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "崇德向善", "option2": "省察克治", "option3": "学思并重", "option4": "慎独自律", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "崇德向善", "option": "A"}, {"content": "省察克治", "option": "B"}, {"content": "学思并重", "option": "C"}, {"content": "慎独自律", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7879bd670e26427396a57f7591842262", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国革命道德发端于（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "辛亥革命前后", "option2": "五四运动前后", "option3": "中国共产党成立以后蓬勃发展的伟大工人运动和农民运动", "option4": "抗日战争前后", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "辛亥革命前后", "option": "A"}, {"content": "五四运动前后", "option": "B"}, {"content": "中国共产党成立以后蓬勃发展的伟大工人运动和农民运动", "option": "C"}, {"content": "抗日战争前后", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7952c91f9a474fc990b64883f8c95963", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是道德的核心问题。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "为什么人服务", "option2": "培养什么人", "option3": "教育什么人", "option4": "管理什么人 ", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "为什么人服务", "option": "A"}, {"content": "培养什么人", "option": "B"}, {"content": "教育什么人", "option": "C"}, {"content": "管理什么人 ", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7a17657e9d2b4ae182eb8e0f4a2dba6b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "为人民服务是社会主义经济基础和（）的客观要求。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "人际关系", "option2": "道德锤炼", "option3": "修养提升", "option4": "革命事业", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人际关系", "option": "A"}, {"content": "道德锤炼", "option": "B"}, {"content": "修养提升", "option": "C"}, {"content": "革命事业", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7ca989cd4e184808a72f4bf6323955c6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "公共生活是相对于私人生活而言的，两者既相互区别，又相互联系。私人生活具有一定的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "封闭性和隐秘性", "option2": "开放性和透明性", "option3": "局限性和直接性", "option4": "广泛性和直接性", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "封闭性和隐秘性", "option": "A"}, {"content": "开放性和透明性", "option": "B"}, {"content": "局限性和直接性", "option": "C"}, {"content": "广泛性和直接性", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7cfd565bd6f140d28b2c12ca98c2db79", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "社会的和谐有序、个人的人格健全都有赖于（）的不断提升。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "社会公德", "option2": "个人品德", "option3": "家庭美德", "option4": "职业道德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会公德", "option": "A"}, {"content": "个人品德", "option": "B"}, {"content": "家庭美德", "option": "C"}, {"content": "职业道德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7f1d1be5af724dd7b64637a258d89a79", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "个人品德是个体人格完善的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "基本前提", "option2": "重要基础", "option3": "重要标志", "option4": "重要保障 ", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "基本前提", "option": "A"}, {"content": "重要基础", "option": "B"}, {"content": "重要标志", "option": "C"}, {"content": "重要保障 ", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7f55bdf871a4463f8a8bd110dfe42630", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）中明确提出，“修身”是齐家、治国、平天下的前提和基础。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "《谷梁传·僖公十五年》", "option2": "《九歌·大司命》", "option3": "《尚书·舜典》", "option4": "《礼记·大学》", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "《谷梁传·僖公十五年》", "option": "A"}, {"content": "《九歌·大司命》", "option": "B"}, {"content": "《尚书·舜典》", "option": "C"}, {"content": "《礼记·大学》", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "80011d110ecc49a5b029757c96b44cd3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是家庭产生的重要前提。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "财富", "option2": "婚姻", "option3": "事业", "option4": "地位", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "财富", "option": "A"}, {"content": "婚姻", "option": "B"}, {"content": "事业", "option": "C"}, {"content": "地位", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "80327c0ac7a046bfbd8fcfbaef05be97", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "家庭教育涉及很多方面，但最重要的是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "学习教育", "option2": "知识教育", "option3": "品德教育", "option4": "文化教育", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "学习教育", "option": "A"}, {"content": "知识教育", "option": "B"}, {"content": "品德教育", "option": "C"}, {"content": "文化教育", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "81dacbbc09524c338a5ceb123748609a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）中提出了“五教”的思想，即“父义、母慈、兄友、弟恭、子孝”。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "《诗经》", "option2": "《治安策》", "option3": "《尚书·舜典》", "option4": "《列子·汤问》", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "《诗经》", "option": "A"}, {"content": "《治安策》", "option": "B"}, {"content": "《尚书·舜典》", "option": "C"}, {"content": "《列子·汤问》", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8469ef8f82c54006a178fb57e36f8e2e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一个社会有什么样的（），也必然有什么样的社会风尚。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "人生观", "option2": "家庭观", "option3": "世界观", "option4": "荣辱观", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人生观", "option": "A"}, {"content": "家庭观", "option": "B"}, {"content": "世界观", "option": "C"}, {"content": "荣辱观", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "85d0e7064ec844afbaa613d30e7f77f1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）为个人成长提供指引和调控。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "个人品德", "option2": "理论知识", "option3": "个性特点", "option4": "兴趣爱好", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "个人品德", "option": "A"}, {"content": "理论知识", "option": "B"}, {"content": "个性特点", "option": "C"}, {"content": "兴趣爱好", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "87348c0a6ff04b9087e20364527ff1a2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "推进社会主义道德建设，必须坚持（），充分吸收借鉴各种优秀道德成果。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "马克思主义经济观", "option2": "马克思主义法律观", "option3": "马克思主义道德观", "option4": "马克思主义政治观", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "马克思主义经济观", "option": "A"}, {"content": "马克思主义法律观", "option": "B"}, {"content": "马克思主义道德观", "option": "C"}, {"content": "马克思主义政治观", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "87769e277fab4f2f90bfbc7cf1bdcf90", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是维系人们职业活动和职业生活的思想观念保障。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "幸福的职业生活", "option2": "科学的职业理想", "option3": "合理的收入要求", "option4": "正确的劳动观念", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "幸福的职业生活", "option": "A"}, {"content": "科学的职业理想", "option": "B"}, {"content": "合理的收入要求", "option": "C"}, {"content": "正确的劳动观念", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "87f20c24176f4a00a54f0b2347572be9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "认为道德起源于人们的情感欲望，是人们为实现情感欲望而形成的行为要求，这是（）的观点。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "天意神启论", "option2": "先天人性论", "option3": "情感欲望论", "option4": "动物本能论", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "天意神启论", "option": "A"}, {"content": "先天人性论", "option": "B"}, {"content": "情感欲望论", "option": "C"}, {"content": "动物本能论", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8877ae065b3b4e2a84bdf68902bf4038", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德是人类社会生产实践和交往实践的产物，具有历史性、民族性和（）的特征。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "地区性", "option2": "实践性", "option3": "时代性", "option4": "差异性", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "地区性", "option": "A"}, {"content": "实践性", "option": "B"}, {"content": "时代性", "option": "C"}, {"content": "差异性", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8b1a6b709def4c80bce0e5a3bc78f801", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "集体主义重视和保障个人的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "正当利益", "option2": "所有利益", "option3": "一切利益", "option4": "全部利益", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正当利益", "option": "A"}, {"content": "所有利益", "option": "B"}, {"content": "一切利益", "option": "C"}, {"content": "全部利益", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8d293816c35e468687893012f46e8de2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）非常重视修身，强调“察色修身”和“以身戴行”。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "儒家", "option2": "墨家", "option3": "道家", "option4": "法家", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "儒家", "option": "A"}, {"content": "墨家", "option": "B"}, {"content": "道家", "option": "C"}, {"content": "法家", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8d9f71a916bf4c38be73b79d8d5e783c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）提出“吾日三省吾身”。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "孔子", "option2": "孟子", "option3": "曾子", "option4": "荀子", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "孔子", "option": "A"}, {"content": "孟子", "option": "B"}, {"content": "曾子", "option": "C"}, {"content": "荀子", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8f4eac5bba9947fbbd58673e3089e968", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是社会主义市场经济健康发展的要求。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "计划经济", "option2": "全面复古", "option3": "为人民服务", "option4": "道德至上", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "计划经济", "option": "A"}, {"content": "全面复古", "option": "B"}, {"content": "为人民服务", "option": "C"}, {"content": "道德至上", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8ff762af31da48f0abb65f620ba80458", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“勤是摇钱树，俭是聚宝盆，奢懒败家门”反映了我国自古以来的（）观念。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "爱国敬业", "option2": "诚实守信", "option3": "勤俭持家", "option4": "邻里团结", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱国敬业", "option": "A"}, {"content": "诚实守信", "option": "B"}, {"content": "勤俭持家", "option": "C"}, {"content": "邻里团结", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "91f48864f29e4d26831243e8f35fe4a3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "为人民服务是中国共产党人把（）与中国革命、建设、改革的具体实践相结合的伟大创造。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "儒家思想", "option2": "马克思主义基本原理", "option3": "社会主义道德", "option4": "中华传统美德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "儒家思想", "option": "A"}, {"content": "马克思主义基本原理", "option": "B"}, {"content": "社会主义道德", "option": "C"}, {"content": "中华传统美德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9350044a13ca4d608bc668e52a1f02de", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "家庭形成的基础关系有（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "婚姻关系、血缘关系、合作关系", "option2": "婚姻关系、亲属关系、合作关系", "option3": "血缘关系、亲属关系、合作关系", "option4": "婚姻关系、血缘关系、收养关系", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "婚姻关系、血缘关系、合作关系", "option": "A"}, {"content": "婚姻关系、亲属关系、合作关系", "option": "B"}, {"content": "血缘关系、亲属关系、合作关系", "option": "C"}, {"content": "婚姻关系、血缘关系、收养关系", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "93feec7941054c79babf42288c56e60f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）要求从业人员做到公平、公正，不损公肥私，不以权谋私，不假公济私。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "办事公道", "option2": "诚实守信", "option3": "服务群众", "option4": "奉献社会", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "办事公道", "option": "A"}, {"content": "诚实守信", "option": "B"}, {"content": "服务群众", "option": "C"}, {"content": "奉献社会", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "954d5d6c27d64b3d8de230306ff16609", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德是随着（）的变化而变化的。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "社会政治关系", "option2": "社会经济关系", "option3": "社会阶级关系", "option4": "社会家庭关系", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会政治关系", "option": "A"}, {"content": "社会经济关系", "option": "B"}, {"content": "社会阶级关系", "option": "C"}, {"content": "社会家庭关系", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "95e982299b1741f7b223aaca9fdd9f5c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "从业者热爱自己的工作岗位，对工作极端负责、敬重自己所从事的职业的道德操守是职业道德中（）的表现。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "诚实守信", "option2": "服务群众", "option3": "爱岗敬业", "option4": "奉献社会", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "诚实守信", "option": "A"}, {"content": "服务群众", "option": "B"}, {"content": "爱岗敬业", "option": "C"}, {"content": "奉献社会", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "95ec35056d62470cbc5dccc4f783edfe", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中华传统美德是（）的精髓，蕴含着丰富的思想道德资源。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "中国历史", "option2": "中国精神", "option3": "中国制度", "option4": "中华文化", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中国历史", "option": "A"}, {"content": "中国精神", "option": "B"}, {"content": "中国制度", "option": "C"}, {"content": "中华文化", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "96effb85c38d44bda564b1320b10805e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国革命道德萌芽于（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "辛亥革命前后", "option2": "五四运动前后", "option3": "中国共产党成立以后蓬勃发展的伟大工人运动和农民运动", "option4": "抗日战争前后", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "辛亥革命前后", "option": "A"}, {"content": "五四运动前后", "option": "B"}, {"content": "中国共产党成立以后蓬勃发展的伟大工人运动和农民运动", "option": "C"}, {"content": "抗日战争前后", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "974742126262411f82f44762c64c067f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "高尚道德品格的形成贵在（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "学习", "option2": "实践", "option3": "坚持", "option4": "弘扬", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "学习", "option": "A"}, {"content": "实践", "option": "B"}, {"content": "坚持", "option": "C"}, {"content": "弘扬", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9817bdf9e2c4430e98be704c2bbca359", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）强调：“己欲立而立人，己欲达而达人”。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "孔子", "option2": "孟子", "option3": "荀子", "option4": "曾子", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "孔子", "option": "A"}, {"content": "孟子", "option": "B"}, {"content": "荀子", "option": "C"}, {"content": "曾子", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "986c0d9b0cf84a438109c64828be14f6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "毛泽东曾经在纪念革命战士（）时，强调一切革命者都要想到大多数人民的利益，彻底地为人民的利益工作。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "白求恩", "option2": "张思德", "option3": "方志敏", "option4": "夏明翰", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "白求恩", "option": "A"}, {"content": "张思德", "option": "B"}, {"content": "方志敏", "option": "C"}, {"content": "夏明翰", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9ad99e1b8f364c1c8ac192bfd190bc5e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“把道德的起源归结为上天的命令或者神的旨意”。这是（）的观点。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "天意神启论", "option2": "先天人性论", "option3": "情感欲望论", "option4": "动物本能论", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "天意神启论", "option": "A"}, {"content": "先天人性论", "option": "B"}, {"content": "情感欲望论", "option": "C"}, {"content": "动物本能论", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9bf1dfeec2f649ab8e152ed17352ca3d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "志愿精神与雷锋精神在本质上是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "互相干扰的", "option2": "高度统一的", "option3": "相互牵制的", "option4": "互相阻碍的", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "互相干扰的", "option": "A"}, {"content": "高度统一的", "option": "B"}, {"content": "相互牵制的", "option": "C"}, {"content": "互相阻碍的", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9c52a647e1ad4cc0be4a99e5c4222e53", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是培育和弘扬社会主义核心价值观的重要载体。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "道德模范", "option2": "志愿服务", "option3": "社会风尚", "option4": "传统美德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "道德模范", "option": "A"}, {"content": "志愿服务", "option": "B"}, {"content": "社会风尚", "option": "C"}, {"content": "传统美德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9e9c760ab72e4a39be9a991f5627cb34", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是道德产生的主观条件。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "自我意识", "option2": "参加劳动", "option3": "人际交往", "option4": "利益协调", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "自我意识", "option": "A"}, {"content": "参加劳动", "option": "B"}, {"content": "人际交往", "option": "C"}, {"content": "利益协调", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9f4f4eaa71ab4a4fa4b8315df8f02b2b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "国家利益、社会整体利益体现着个人根本的、长远的利益，是（）的统一。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "个人利益", "option2": "阶级利益", "option3": "氏族利益", "option4": "所有社会成员共同利益", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "个人利益", "option": "A"}, {"content": "阶级利益", "option": "B"}, {"content": "氏族利益", "option": "C"}, {"content": "所有社会成员共同利益", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9fdef2b3730d4f4a82993acbc847c1e6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）反映一个人的道德修养，体现一个民族的整体素质。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "助人为乐", "option2": "文明礼貌", "option3": "遵纪守法", "option4": "爱护公物", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "助人为乐", "option": "A"}, {"content": "文明礼貌", "option": "B"}, {"content": "遵纪守法", "option": "C"}, {"content": "爱护公物", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a0e528db7191409f8a9a49d6157fbed7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）说：“学而不思则罔，思而不学则殆”。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "孔子", "option2": "孟子", "option3": "荀子", "option4": "曾子", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "孔子", "option": "A"}, {"content": "孟子", "option": "B"}, {"content": "荀子", "option": "C"}, {"content": "曾子", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a21db18332b34c71acedbed5882abad9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）涵盖了从业人员与服务对象、职业与职工、职业与职业之间的关系。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "社会公德", "option2": "职业道德", "option3": "家庭美德", "option4": "个人品德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会公德", "option": "A"}, {"content": "职业道德", "option": "B"}, {"content": "家庭美德", "option": "C"}, {"content": "个人品德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a2c8776a19c54b59963b2bc43aec22de", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）指出：“为巩固和完成共产主义事业而斗争，这就是共产主义道德的基础。”", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "马克思", "option2": "恩格斯", "option3": "列宁", "option4": "毛泽东", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "马克思", "option": "A"}, {"content": "恩格斯", "option": "B"}, {"content": "列宁", "option": "C"}, {"content": "毛泽东", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a4684fe5a6e64233af0688b9011d9eca", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "关于中国革命道德的描述，错误的是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "中国革命道德是对中华传统美德的延续和发展", "option2": "在中国建设和改革中所形成的优秀道德不属于中国革命道德", "option3": "全心全意为人民服务是贯穿中国革命道德始终的一根红线", "option4": "发扬中国革命道德有利于培育和践行社会主义核心价值观", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中国革命道德是对中华传统美德的延续和发展", "option": "A"}, {"content": "在中国建设和改革中所形成的优秀道德不属于中国革命道德", "option": "B"}, {"content": "全心全意为人民服务是贯穿中国革命道德始终的一根红线", "option": "C"}, {"content": "发扬中国革命道德有利于培育和践行社会主义核心价值观", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a5e5eb78f1544f8089b0383883be5b0f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "下列对作为社会意识的道德的特性说法错误的是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "阶级决定性", "option2": "绝对独立性", "option3": "历史继承性", "option4": "能动作用性", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "阶级决定性", "option": "A"}, {"content": "绝对独立性", "option": "B"}, {"content": "历史继承性", "option": "C"}, {"content": "能动作用性", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a6f473371bc249fda7fcb3d0820c7993", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）强调：“今天，中华民族要继续前进，就必须根据时代条件，继承和弘扬我们的民族精神、我们民族的优秀文化，特别是包含其中的传统美德。”", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "毛泽东", "option2": "周恩来", "option3": "邓小平", "option4": "习近平", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "毛泽东", "option": "A"}, {"content": "周恩来", "option": "B"}, {"content": "邓小平", "option": "C"}, {"content": "习近平", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a7052dccaa684c03b8a8f27c55236e17", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国的传统道德为今天的道德建设提供了丰富的资源，要正确待传统道德，以下对待传统道德的原则中错误的是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "去粗取精", "option2": "古为今用", "option3": "推陈出新", "option4": "全部继承", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "去粗取精", "option": "A"}, {"content": "古为今用", "option": "B"}, {"content": "推陈出新", "option": "C"}, {"content": "全部继承", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ac6461c8a75d40f3a5b5a70cb146dc63", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国革命道德，是先进（）在道德领域的集中体现。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "世界观", "option2": "人生观", "option3": "价值观", "option4": "利益观", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "世界观", "option": "A"}, {"content": "人生观", "option": "B"}, {"content": "价值观", "option": "C"}, {"content": "利益观", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ac8ae6f18b9a49eaaaf9fb10e889f0f2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生除了要树立正确的择业观，还应树立正确的创业观，下列错误的是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "要有积极创业的思想准备", "option2": "要有敢于创业的勇气", "option3": "要提高创业的能力", "option4": "要有先创业后择业的打算", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "要有积极创业的思想准备", "option": "A"}, {"content": "要有敢于创业的勇气", "option": "B"}, {"content": "要提高创业的能力", "option": "C"}, {"content": "要有先创业后择业的打算", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "accb416f43d64161a953c4cfa929bb80", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "社会主义道德的原则是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "为人民服务", "option2": "集体主义", "option3": "革命传统", "option4": "文化传统", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "为人民服务", "option": "A"}, {"content": "集体主义", "option": "B"}, {"content": "革命传统", "option": "C"}, {"content": "文化传统", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ad7e62c501a34decb9924cb09b40f595", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“夙夜在公”体现的是中华传统道德中的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "提倡人伦价值，重视道德义务", "option2": "推崇“仁爱”原则，注重以和为贵", "option3": "重视整体利益，强调责任奉献", "option4": "追求精神境界，向往理想人格", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "提倡人伦价值，重视道德义务", "option": "A"}, {"content": "推崇“仁爱”原则，注重以和为贵", "option": "B"}, {"content": "重视整体利益，强调责任奉献", "option": "C"}, {"content": "追求精神境界，向往理想人格", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "af3a69080919483288fe0cb85691fd51", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德模范用自己的行动展示着（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "道德的力量", "option2": "道德的精神", "option3": "道德的意识", "option4": "道德的品质", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "道德的力量", "option": "A"}, {"content": "道德的精神", "option": "B"}, {"content": "道德的意识", "option": "C"}, {"content": "道德的品质", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "afde69bbc4b84bc7b88c475a37a63045", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）反映的是从业人员对待自己职业的一种态度，也是一种内在的道德需要。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "爱岗敬业", "option2": "诚实守信", "option3": "服务群众", "option4": "奉献社会", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱岗敬业", "option": "A"}, {"content": "诚实守信", "option": "B"}, {"content": "服务群众", "option": "C"}, {"content": "奉献社会", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b19445010f31426a94293735849ad5f6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "(     )认为，中国传统道德从整体上说在今天已经失去了价值和意义，必须从整体上予以全盘否定。　", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "文化论", "option2": "复古论", "option3": "虚无论", "option4": "体系论", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "文化论", "option": "A"}, {"content": "复古论", "option": "B"}, {"content": "虚无论", "option": "C"}, {"content": "体系论", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b2c2f2b1a52242cdaf80b80516d5beb4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是社会责任感的集中表现。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "崇德向善", "option2": "学思并重", "option3": "奉献精神", "option4": "遵规守法", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "崇德向善", "option": "A"}, {"content": "学思并重", "option": "B"}, {"content": "奉献精神", "option": "C"}, {"content": "遵规守法", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b50ead394fe24b28b0bc249a3406943c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国革命道德的内容不包括（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "全心全意为人民服务", "option2": "修身自律，保持节操", "option3": "始终把革命利益放在首位", "option4": "人定胜天", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "全心全意为人民服务", "option": "A"}, {"content": "修身自律，保持节操", "option": "B"}, {"content": "始终把革命利益放在首位", "option": "C"}, {"content": "人定胜天", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b701307dd780473080253f47c85faed0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“己欲立而立人，己欲达而达人”体现的是中华传统美德中的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "提倡人伦价值，重视道德义务", "option2": "推崇“仁爱”原则，注重以和为贵", "option3": "重视整体利益，强调责任奉献", "option4": "追求精神境界，向往理想人格", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "提倡人伦价值，重视道德义务", "option": "A"}, {"content": "推崇“仁爱”原则，注重以和为贵", "option": "B"}, {"content": "重视整体利益，强调责任奉献", "option": "C"}, {"content": "追求精神境界，向往理想人格", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b7d86a5a88ce4e11be6689b2b8af8d33", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国传统道德是个矛盾体，具有鲜明的两重性，对待中国传统道德，弘扬中华美德问题上，正确的认识是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "传统道德已过时，就应全盘抛弃", "option2": "取其精华，去其糟粕", "option3": "道德滑坡归根到底是现代化发展带来的，我们应回到古代", "option4": "应当对传统道德进行全盘继承", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "传统道德已过时，就应全盘抛弃", "option": "A"}, {"content": "取其精华，去其糟粕", "option": "B"}, {"content": "道德滑坡归根到底是现代化发展带来的，我们应回到古代", "option": "C"}, {"content": "应当对传统道德进行全盘继承", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b85d68f0216f4a33a08244156b6935c7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中华传统美德的根本要求是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "以利为上", "option2": "见利忘义", "option3": "先利后义", "option4": "公义胜私欲", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "以利为上", "option": "A"}, {"content": "见利忘义", "option": "B"}, {"content": "先利后义", "option": "C"}, {"content": "公义胜私欲", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b8f32c5038114b8bb5c6e1e7ae8a4e93", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是通过反省检验以发现和找出自己思想与行为中的不良倾向，并及时对他们进行抑制和克服。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "学思并重", "option2": "省察克治", "option3": "慎独自律", "option4": "积善成德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "学思并重", "option": "A"}, {"content": "省察克治", "option": "B"}, {"content": "慎独自律", "option": "C"}, {"content": "积善成德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b9667768dc1a442eadfebcea76ab3620", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德调节并不是孤立进行的，而是和其他社会调节手段，主要是法律和（）密切配合。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "文化", "option2": "艺术", "option3": "纪律", "option4": "哲学", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "文化", "option": "A"}, {"content": "艺术", "option": "B"}, {"content": "纪律", "option": "C"}, {"content": "哲学", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bc30c73345a1473f913e5b52785c8423", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "社会主义职业道德中最高层次的要求是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "爱岗敬业", "option2": "诚实守信", "option3": "服务群众", "option4": "奉献社会", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱岗敬业", "option": "A"}, {"content": "诚实守信", "option": "B"}, {"content": "服务群众", "option": "C"}, {"content": "奉献社会", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bc6a661eaa8d4dbd85829df26d1a6173", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在人类道德史上，一切道德上的兴衰起伏、进退消长，从根本上说是源于（）的变革。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "社会政治关系", "option2": "社会经济关系", "option3": "社会阶级关系", "option4": "社会家庭关系", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会政治关系", "option": "A"}, {"content": "社会经济关系", "option": "B"}, {"content": "社会阶级关系", "option": "C"}, {"content": "社会家庭关系", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bca254711e6e43499e18506cf325d6d6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "把道德的起源或归于与生俱来的善性，或归结为先天存在的良心、理念或精神，这是（）的观点。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "天意神启论", "option2": "先天人性论", "option3": "情感欲望论", "option4": "动物本能论", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "天意神启论", "option": "A"}, {"content": "先天人性论", "option": "B"}, {"content": "情感欲望论", "option": "C"}, {"content": "动物本能论", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "be73b325e7e54ba0abaa5ba48113ea22", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“积善之家，必有余庆；积不善之家，必有余殃”反映了（）的重要作用。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "家风", "option2": "家教", "option3": "家庭", "option4": "家学", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "家风", "option": "A"}, {"content": "家教", "option": "B"}, {"content": "家庭", "option": "C"}, {"content": "家学", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bed60479516b45edaa13c5c97ae6f79e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是道德调节的主要形式。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "道德评价", "option2": "社会制度", "option3": "传统文化", "option4": "经济利益", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "道德评价", "option": "A"}, {"content": "社会制度", "option": "B"}, {"content": "传统文化", "option": "C"}, {"content": "经济利益", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bf1845cf84fb4d6f838b3eff0797d50c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "个体的（）成为维护网络道德规范的基本保障。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "道德自律", "option2": "行为习惯", "option3": "专业素养", "option4": "智力水平", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "道德自律", "option": "A"}, {"content": "行为习惯", "option": "B"}, {"content": "专业素养", "option": "C"}, {"content": "智力水平", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c12ab582c5c0498fa2d14567ea53b50c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "作为（）的道德一经产生，便有相对独立性。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "社会制度", "option2": "社会经济", "option3": "社会意识", "option4": "社会基础", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会制度", "option": "A"}, {"content": "社会经济", "option": "B"}, {"content": "社会意识", "option": "C"}, {"content": "社会基础", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c1647f2948934de2a10a15f4959beebb", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "随着劳动的进一步发展，各种劳动关系逐渐明确，人与人之间、群体与群体之间的利益关系日渐清晰，包含自由、（）的道德逐步得到确认。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "正义", "option2": "解放", "option3": "责任", "option4": "爱国", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正义", "option": "A"}, {"content": "解放", "option": "B"}, {"content": "责任", "option": "C"}, {"content": "爱国", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c321d5a9e3d64a71985a7af0e5330b0c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "早在革命战争年代，（）就指出，是否发扬革命传统，是我国民主革命能否取得胜利的重要因素。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "毛泽东", "option2": "周恩来", "option3": "彭德怀", "option4": "朱德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "毛泽东", "option": "A"}, {"content": "周恩来", "option": "B"}, {"content": "彭德怀", "option": "C"}, {"content": "朱德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c92f977d3b2e4243a926c0d075112100", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“不矜细行，终累大德”说明加强个人品德修养不可能一蹴而就，要（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "知行合一", "option2": "长期坚持", "option3": "自我约束", "option4": "善于学习", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "知行合一", "option": "A"}, {"content": "长期坚持", "option": "B"}, {"content": "自我约束", "option": "C"}, {"content": "善于学习", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c93c0970272042a38d860fb221213cd0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "正是（）的形成和发展产生了调节各种关系特别是利益关系的需要。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "个人品质", "option2": "家庭关系", "option3": "社会关系", "option4": "世界文明", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "个人品质", "option": "A"}, {"content": "家庭关系", "option": "B"}, {"content": "社会关系", "option": "C"}, {"content": "世界文明", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c9d87d205d4f4175b670685793f26005", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德模范用自己的行动诠释了（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "道德的意识", "option2": "道德的内涵", "option3": "道德的情怀", "option4": "道德的精神", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "道德的意识", "option": "A"}, {"content": "道德的内涵", "option": "B"}, {"content": "道德的情怀", "option": "C"}, {"content": "道德的精神", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ca1856b81af6459ca86d22d618d42d52", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在社会主义社会中，（）、社会整体利益和个人利益是不能分割的。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "国家利益", "option2": "家族利益", "option3": "氏族利益", "option4": "家庭利益", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "国家利益", "option": "A"}, {"content": "家族利益", "option": "B"}, {"content": "氏族利益", "option": "C"}, {"content": "家庭利益", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ca69e4e17e0f4bfbb1551b63b3817689", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "社会道德和法律要求只有内化为（），才能成为现实的规范力量。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "社会公德", "option2": "职业道德", "option3": "家庭美德", "option4": "个人品德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会公德", "option": "A"}, {"content": "职业道德", "option": "B"}, {"content": "家庭美德", "option": "C"}, {"content": "个人品德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "caa9aa0d5a9b4b738d8e1acbbe150e0d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德把握世界的方式不是被动地反映世界，而是从（）的需要出发，从特定的价值出发来改造世界。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "人", "option2": "国家", "option3": "政权", "option4": "种族", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人", "option": "A"}, {"content": "国家", "option": "B"}, {"content": "政权", "option": "C"}, {"content": "种族", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cb4ab7ccd313496ca97664e03325f6ab", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）强调：“亲亲而仁民，仁民而爱物”。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "孔子", "option2": "孟子", "option3": "荀子", "option4": "曾子", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "孔子", "option": "A"}, {"content": "孟子", "option": "B"}, {"content": "荀子", "option": "C"}, {"content": "曾子", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cb6644b104194b26a054873c309f0216", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德为经济基础的形成、巩固和发展服务，是一种重要的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "社会制度", "option2": "精神力量", "option3": "传统文化", "option4": "世界文明", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会制度", "option": "A"}, {"content": "精神力量", "option": "B"}, {"content": "传统文化", "option": "C"}, {"content": "世界文明", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ccdffeac9f04496687d5ab8e0d91ab28", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）思想家提出了“忠、孝、节、义”四大德目。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "汉代", "option2": "唐代", "option3": "元代", "option4": "宋代", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "汉代", "option": "A"}, {"content": "唐代", "option": "B"}, {"content": "元代", "option": "C"}, {"content": "宋代", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ccff509bc53e4d63b2da9388cc9aea57", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "邻里团结是一项（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "家庭美德", "option2": "社会公德", "option3": "个人品德", "option4": "职业道德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "家庭美德", "option": "A"}, {"content": "社会公德", "option": "B"}, {"content": "个人品德", "option": "C"}, {"content": "职业道德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cd59981800a54484b612036f8147e05b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "有什么样的（），相应地就有什么样的道德。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "社会政治关系", "option2": "社会经济关系", "option3": "社会阶级关系", "option4": "社会家庭关系", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会政治关系", "option": "A"}, {"content": "社会经济关系", "option": "B"}, {"content": "社会阶级关系", "option": "C"}, {"content": "社会家庭关系", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cdb324c3f3144697851f5918337ac26e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "公共生活中的道德规范即为（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "职业道德", "option2": "家庭美德", "option3": "社会公德", "option4": "个人品德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "职业道德", "option": "A"}, {"content": "家庭美德", "option": "B"}, {"content": "社会公德", "option": "C"}, {"content": "个人品德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ce3afd5c564d411882a80d94b57e128f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（)是调节国家利益、社会整体利益和个人利益的基本原则。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "为人民服务", "option2": "集体主义", "option3": "革命传统", "option4": "文化传统", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "为人民服务", "option": "A"}, {"content": "集体主义", "option": "B"}, {"content": "革命传统", "option": "C"}, {"content": "文化传统", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cecea56e66eb4f679c28bc7f992f0885", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是革命道德的灵魂。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "坚持社会主义、共产主义理想和信念的不屈不挠的精神", "option2": "全心全意为人民服务", "option3": "始终把革命利益放在首位", "option4": "修身自律、保持节操", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "坚持社会主义、共产主义理想和信念的不屈不挠的精神", "option": "A"}, {"content": "全心全意为人民服务", "option": "B"}, {"content": "始终把革命利益放在首位", "option": "C"}, {"content": "修身自律、保持节操", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cedacdf76006415eb37620da49a56c47", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "坚持（），就要保护老人、儿童的合法权益，坚决反对虐待、遗弃老人和儿童的行为。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "男女平等", "option2": "邻里团结", "option3": "尊老爱幼", "option4": "夫妻和睦", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "男女平等", "option": "A"}, {"content": "邻里团结", "option": "B"}, {"content": "尊老爱幼", "option": "C"}, {"content": "夫妻和睦", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cf0782b85ebb4199a9aaad55722cddc6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "学思并重、省察克治、慎独自律和积善成德都是有效的加强（）方法。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "道德修养", "option2": "个人财富", "option3": "提高成绩", "option4": "职业工作", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "道德修养", "option": "A"}, {"content": "个人财富", "option": "B"}, {"content": "提高成绩", "option": "C"}, {"content": "职业工作", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cf42b4276b054bc984d6280ed6a618e0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生在恋爱问题上应有的态度是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "不能把友谊当爱情", "option2": "不能错置爱情的地位", "option3": "不能片面地或功利地对待爱情", "option4": "以上全是", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "不能把友谊当爱情", "option": "A"}, {"content": "不能错置爱情的地位", "option": "B"}, {"content": "不能片面地或功利地对待爱情", "option": "C"}, {"content": "以上全是", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d141d8feb89d468da22c4722fd7cea6a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德作为一种社会意识，在阶级社会里总是反映着一定阶级的利益，因而不可避免地具有（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "实践性", "option2": "真实性", "option3": "阶级性", "option4": "人民性", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "实践性", "option": "A"}, {"content": "真实性", "option": "B"}, {"content": "阶级性", "option": "C"}, {"content": "人民性", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d1d5f3789d1e4ef2a5d45b7c603cba6b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是道德产生的思想认识前提。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "知识", "option2": "科学", "option3": "制度", "option4": "意识", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "知识", "option": "A"}, {"content": "科学", "option": "B"}, {"content": "制度", "option": "C"}, {"content": "意识", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d1fe49388a0f4dce88cd862bde12e1de", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "社会公德作为社会公共生活中应当遵守的行为准则，在维护（）方面具有重要的作用。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "公共利益", "option2": "公共制度", "option3": "公共秩序", "option4": "公共行为", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "公共利益", "option": "A"}, {"content": "公共制度", "option": "B"}, {"content": "公共秩序", "option": "C"}, {"content": "公共行为", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d334475abe964f0ab7b2b55d8481ed15", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "形成正确的道德认知和道德判断，最根本的就是要坚持以（）的基本原理来看待道德。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "唯物史观", "option2": "唯心史观", "option3": "儒家思想", "option4": "传统美德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "唯物史观", "option": "A"}, {"content": "唯心史观", "option": "B"}, {"content": "儒家思想", "option": "C"}, {"content": "传统美德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d4c052b1642f4bdf9eb55d12977978c4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（)直接显示出个人境界和素质的高低。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "个人知识", "option2": "个人文化", "option3": "个人财富", "option4": "个人品德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "个人知识", "option": "A"}, {"content": "个人文化", "option": "B"}, {"content": "个人财富", "option": "C"}, {"content": "个人品德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d52b7477f8414884a08700a1086e7d6c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "从本质上说，网络交往仍然是人与人的（），因而也需要遵守道德规范。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "现实交往", "option2": "虚拟交往", "option3": "虚幻交往", "option4": "无序交往", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "现实交往", "option": "A"}, {"content": "虚拟交往", "option": "B"}, {"content": "虚幻交往", "option": "C"}, {"content": "无序交往", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d5334474637a4c798c40ffce63878cd9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）说：“为了国家和集体的利益，为了人民大众的利益，一切有革命觉悟的先进分子必要时都应当牺牲自己的利益。”", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "毛泽东", "option2": "周恩来", "option3": "邓小平", "option4": "习近平", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "毛泽东", "option": "A"}, {"content": "周恩来", "option": "B"}, {"content": "邓小平", "option": "C"}, {"content": "习近平", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d5839e5ccb4546ed8372c6a29882d94a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "尊崇道德模范、学习道德模范，是时代的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "要求", "option2": "心声", "option3": "情怀", "option4": "呼声", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "要求", "option": "A"}, {"content": "心声", "option": "B"}, {"content": "情怀", "option": "C"}, {"content": "呼声", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d6a875f1c889456db5161e2507cfc631", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "个人品德在社会道德建设中具有（）作用。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "综合性", "option2": "加速性", "option3": "保障性", "option4": "基础性", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "综合性", "option": "A"}, {"content": "加速性", "option": "B"}, {"content": "保障性", "option": "C"}, {"content": "基础性", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d7180ac2f627456588ad8d9ee5a7d3cf", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）道学家在修养的“功夫”上更加用力，强调“自省”、“存养”、“克治”、“知耻”、“慎独”和躬行的重要。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "汉唐", "option2": "唐宋", "option3": "宋明", "option4": "明清", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "汉唐", "option": "A"}, {"content": "唐宋", "option": "B"}, {"content": "宋明", "option": "C"}, {"content": "明清", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d97031e0a36b43ca8ce382f5ed437274", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "关于恋爱中的道德要求，不包括（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "尊重人格平等", "option2": "自觉承担责任", "option3": "文明相亲相爱", "option4": "爱岗敬业", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "尊重人格平等", "option": "A"}, {"content": "自觉承担责任", "option": "B"}, {"content": "文明相亲相爱", "option": "C"}, {"content": "爱岗敬业", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "db97dc772a834f488d552d4f139ac3e2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "社会主义道德建设是（）建设的重要内容。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "社会主义经济", "option2": "社会主义政治", "option3": "社会主义文化", "option4": "社会主义法律", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会主义经济", "option": "A"}, {"content": "社会主义政治", "option": "B"}, {"content": "社会主义文化", "option": "C"}, {"content": "社会主义法律", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "dd08a0821a3b4e45991f988887e5d939", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "网络交往在一定程度上会（）现实的人际交往能力。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "增强", "option2": "弱化", "option3": "促进", "option4": "提高", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "增强", "option": "A"}, {"content": "弱化", "option": "B"}, {"content": "促进", "option": "C"}, {"content": "提高", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "dd5c1b69be2c4cdbb17a55beae22d419", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "关于大学生结婚，以下说法正确的是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "在校大学生不能结婚", "option2": "在校大学生如果符合我国婚姻法规定的结婚条件，可以结婚", "option3": "在校大学生只能毕业后结婚", "option4": "只要是在校大学生就能结婚", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "在校大学生不能结婚", "option": "A"}, {"content": "在校大学生如果符合我国婚姻法规定的结婚条件，可以结婚", "option": "B"}, {"content": "在校大学生只能毕业后结婚", "option": "C"}, {"content": "只要是在校大学生就能结婚", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e105c3e36a024d94b7517261e2e2bd65", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）提出“苟利国家生死以，岂因祸福避趋之”。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "董仲舒", "option2": "梁启超", "option3": "谭嗣同", "option4": "林则徐", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "董仲舒", "option": "A"}, {"content": "梁启超", "option": "B"}, {"content": "谭嗣同", "option": "C"}, {"content": "林则徐", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e115658be82a4928947ad68e2c0d4527", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "下列（）是正确的恋爱观。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "爱情至上", "option2": "恋爱是摆脱孤独寂寞的方式", "option3": "恋爱失败，一切都没意义", "option4": "不能因失恋而迷失人生方向", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱情至上", "option": "A"}, {"content": "恋爱是摆脱孤独寂寞的方式", "option": "B"}, {"content": "恋爱失败，一切都没意义", "option": "C"}, {"content": "不能因失恋而迷失人生方向", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e124e1fef04147b78e644489cc81ff5b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是爱情得以长久的重要保障，是坚贞爱情的试金石。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "理想", "option2": "责任", "option3": "义务", "option4": "权利", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "理想", "option": "A"}, {"content": "责任", "option": "B"}, {"content": "义务", "option": "C"}, {"content": "权利", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e26d57b771b948a8894a00f68fafaa99", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "男女平等在家庭生活中表现为（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "夫妻权利和义务的平等", "option2": "夫妻人格地位上的平等", "option3": "平等地对待自己的子女", "option4": "以上全是", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "夫妻权利和义务的平等", "option": "A"}, {"content": "夫妻人格地位上的平等", "option": "B"}, {"content": "平等地对待自己的子女", "option": "C"}, {"content": "以上全是", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e27cca6aadee45abbc158b003acde531", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "从业者在职业活动中诚实劳动、合法经营、信守承诺、讲求信誉，这是职业道德中的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "诚实守信", "option2": "服务群众", "option3": "爱岗敬业", "option4": "奉献社会", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "诚实守信", "option": "A"}, {"content": "服务群众", "option": "B"}, {"content": "爱岗敬业", "option": "C"}, {"content": "奉献社会", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e3057ce13c3c43d09641841460c05665", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国革命道德是中国共产党人、（）、一切先进分子和人民群众在中国革命、建设、改革中所形成的优秀道德。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "工人", "option2": "农民", "option3": "知识分子", "option4": "人民军队", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "工人", "option": "A"}, {"content": "农民", "option": "B"}, {"content": "知识分子", "option": "C"}, {"content": "人民军队", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e51d648a16ad4b568c221c229d622a79", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "勤俭持家的家庭美德在大学生中体现为（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "尊重父母劳动所得", "option2": "日常生活中注意节俭", "option3": "体谅父母的辛苦操劳", "option4": "以上全是", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "尊重父母劳动所得", "option": "A"}, {"content": "日常生活中注意节俭", "option": "B"}, {"content": "体谅父母的辛苦操劳", "option": "C"}, {"content": "以上全是", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e5c3425a36ff4def95de7cdc23fc5a1d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在个人的（）中，个人品德是一个非常重要的组成部分。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "个人知识结构", "option2": "个人素质结构", "option3": "个人文化结构", "option4": "个人财富结构", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "个人知识结构", "option": "A"}, {"content": "个人素质结构", "option": "B"}, {"content": "个人文化结构", "option": "C"}, {"content": "个人财富结构", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ea6202ddb98849bc93bd2c63c353f5ea", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生在树立正确的创业观，要勇敢地接受创业的挑战，破除（）和胆怯心理。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "依赖心理", "option2": "满足心理", "option3": "本位心理", "option4": "现实心理", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "依赖心理", "option": "A"}, {"content": "满足心理", "option": "B"}, {"content": "本位心理", "option": "C"}, {"content": "现实心理", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ea95e59529dd45df9e8a3ac08a21329d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "家庭关系的核心是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "长幼关系", "option2": "邻里关系", "option3": "夫妻关系", "option4": "亲子关系", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "长幼关系", "option": "A"}, {"content": "邻里关系", "option": "B"}, {"content": "夫妻关系", "option": "C"}, {"content": "亲子关系", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "eb12c7ac92c24fb299d0a67a0d315dcc", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一个家庭或家族的传统风尚或作风称为（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "家教", "option2": "家训", "option3": "家风", "option4": "家学", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "家教", "option": "A"}, {"content": "家训", "option": "B"}, {"content": "家风", "option": "C"}, {"content": "家学", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ec7d55db6fc54709baa88ee6f28916a3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "调节家庭内部成员以及与家庭生活密切相关的人际关系的行为规范的道德规范称为（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "社会公德", "option2": "职业道德", "option3": "家庭美德", "option4": "个人品德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会公德", "option": "A"}, {"content": "职业道德", "option": "B"}, {"content": "家庭美德", "option": "C"}, {"content": "个人品德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "eda872ef73794e2f908c4c90e25709dd", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "新时代的大学生是实现伟大民族复兴重任的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "基础力量", "option2": "中坚力量", "option3": "辅助力量", "option4": "基础力量", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "基础力量", "option": "A"}, {"content": "中坚力量", "option": "B"}, {"content": "辅助力量", "option": "C"}, {"content": "基础力量", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "eebe15513f4a42619bdbc5c22acbb25c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）提倡“见贤思齐焉，见不贤而内自省”。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "孔子", "option2": "孟子", "option3": "曾子", "option4": "荀子", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "孔子", "option": "A"}, {"content": "孟子", "option": "B"}, {"content": "曾子", "option": "C"}, {"content": "荀子", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f0b48d4d99364e51b5c95f6a644f266c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德作为一种实践精神，是调节社会关系、发展个人品质、提高精神境界等活动的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "支撑", "option2": "总和", "option3": "需要", "option4": "动力", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "支撑", "option": "A"}, {"content": "总和", "option": "B"}, {"content": "需要", "option": "C"}, {"content": "动力", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f123181f0ca94beeb1e74ba6a6cc6f5e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "\"赠人玫瑰，手有余香\"体现的是社会公德中的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "文明礼貌", "option2": "遵纪守法", "option3": "助人为乐", "option4": "保护环境", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "文明礼貌", "option": "A"}, {"content": "遵纪守法", "option": "B"}, {"content": "助人为乐", "option": "C"}, {"content": "保护环境", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f242f78b37dd4bf1b68e031203286b22", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "恋爱作为一种人际交往，必然要受到（）的约束。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "能力", "option2": "人情", "option3": "道德", "option4": "个性", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "能力", "option": "A"}, {"content": "人情", "option": "B"}, {"content": "道德", "option": "C"}, {"content": "个性", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f3d478dfd7e2498982b48e70ba166e45", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是道德赖以产生的客观条件。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "动物本能", "option2": "社会关系", "option3": "先天人性", "option4": "情感欲望", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "动物本能", "option": "A"}, {"content": "社会关系", "option": "B"}, {"content": "先天人性", "option": "C"}, {"content": "情感欲望", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f4fd676a02ff4cc6ab463bd2a2517726", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "职业活动不仅是人们谋生的手段，也是人们奉献社会、完善自身的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "重要基础", "option2": "必要条件", "option3": "重要保障", "option4": "主要内容", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "重要基础", "option": "A"}, {"content": "必要条件", "option": "B"}, {"content": "重要保障", "option": "C"}, {"content": "主要内容", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f599e68fcb2a42cd9fc12dc1ef0229fc", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“父子有亲、君臣有义、夫妇有别、长幼有序、朋友有信”的作者是（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "孔子", "option2": "孟子", "option3": "荀子", "option4": "曾子", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "孔子", "option": "A"}, {"content": "孟子", "option": "B"}, {"content": "荀子", "option": "C"}, {"content": "曾子", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f6643f77c78f4d09a0dc4120e68c45ca", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "为人民服务是（）和广泛性要求的统一。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "知识性要求", "option2": "历史性要求", "option3": "学理性要求", "option4": "先进性要求", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "知识性要求", "option": "A"}, {"content": "历史性要求", "option": "B"}, {"content": "学理性要求", "option": "C"}, {"content": "先进性要求", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f741906fcff847e2838764e9e1605592", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）提出：“如果我们选择了最能为人类而工作的职业，那么，重担就不能把我们压倒，因为这是为大家做出的牺牲。”", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "马克思", "option2": "恩格斯", "option3": "毛泽东", "option4": "习近平", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "马克思", "option": "A"}, {"content": "恩格斯", "option": "B"}, {"content": "毛泽东", "option": "C"}, {"content": "习近平", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f7b4809f739e491b8218e9d1f8877214", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "家庭美德是每个公民在家庭生活中应该遵循的行为准则，它涵盖了（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "夫妻、邻里、朋友之间的关系", "option2": "夫妻、长幼、邻里之间的关系", "option3": "夫妻、长幼、同事之间的关系", "option4": "长幼、邻里、同事之间的关系", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "夫妻、邻里、朋友之间的关系", "option": "A"}, {"content": "夫妻、长幼、邻里之间的关系", "option": "B"}, {"content": "夫妻、长幼、同事之间的关系", "option": "C"}, {"content": "长幼、邻里、同事之间的关系", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f834cc9f305847a39bf62fc697308c12", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "（）是通过社会道德教育和个人自觉的道德修养所形成的稳定的心理状态和行为习惯。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C", "option1": "道德修养", "option2": "社会公德", "option3": "个人品德", "option4": "家庭美德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "道德修养", "option": "A"}, {"content": "社会公德", "option": "B"}, {"content": "个人品德", "option": "C"}, {"content": "家庭美德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f84530ec0bf94a26bda21704e202218a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "我们要树立高度的文化自觉和文化自信，深入挖掘（）蕴含的思想观念、人文精神、道德规范。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "中国革命道德", "option2": "中国历史", "option3": "中国方案", "option4": "中国优秀传统文化", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中国革命道德", "option": "A"}, {"content": "中国历史", "option": "B"}, {"content": "中国方案", "option": "C"}, {"content": "中国优秀传统文化", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fa7760d7805a496e89d98d7af5c87145", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生应积极从道德模范身上获取前进的动力，做（）的守望者、积极传播者和践行者。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "社会良知", "option2": "崇德向善", "option3": "知行合一", "option4": "慎独自律", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会良知", "option": "A"}, {"content": "崇德向善", "option": "B"}, {"content": "知行合一", "option": "C"}, {"content": "慎独自律", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fa7c3b96e0844c03a6ae823777b9a38d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "高尚道德品格的形成重在（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B", "option1": "学习", "option2": "实践", "option3": "坚持", "option4": "弘扬", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "学习", "option": "A"}, {"content": "实践", "option": "B"}, {"content": "坚持", "option": "C"}, {"content": "弘扬", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fb1734ff787541f9ae2c2b20377e6e28", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在缺少外在监督的网络空间里，大学生应当培养（）精神。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "自律", "option2": "他律", "option3": "感性", "option4": "理性", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "自律", "option": "A"}, {"content": "他律", "option": "B"}, {"content": "感性", "option": "C"}, {"content": "理性", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fbe9cb57fb2648728c71a2c83e4c2fce", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "选择奉献也就选择了（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "高尚", "option2": "正义", "option3": "诚信", "option4": "理想", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "高尚", "option": "A"}, {"content": "正义", "option": "B"}, {"content": "诚信", "option": "C"}, {"content": "理想", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fc605b33b479461d93d84c265726fde8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "网络生活中的道德要求，是人们在网络生活中为了维护正常的网络（）需要共同遵守的基本道德准则。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A", "option1": "公共秩序", "option2": "公共生活", "option3": "公共安全", "option4": "公共利益", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "公共秩序", "option": "A"}, {"content": "公共生活", "option": "B"}, {"content": "公共安全", "option": "C"}, {"content": "公共利益", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fca41318e79241a194342221812b80f5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "共产党人和革命者人从事革命活动的目的就是要为（）而奋斗。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "阶级利益", "option2": "个人利益", "option3": "集体利益", "option4": "革命利益", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "阶级利益", "option": "A"}, {"content": "个人利益", "option": "B"}, {"content": "集体利益", "option": "C"}, {"content": "革命利益", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ff8f40782579449ab33ecaf2d865c191", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“挂羊头卖狗肉”违反了职业道德中的（）。", "questionType": "radio", "questionTypeName": "单选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "D", "option1": "办事公道", "option2": "爱岗敬业", "option3": "服务群众", "option4": "诚实守信", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "办事公道", "option": "A"}, {"content": "爱岗敬业", "option": "B"}, {"content": "服务群众", "option": "C"}, {"content": "诚实守信", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "00cf12b5f8564b50a092f3d8be1c9348", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "恋爱中的道德规范主要体现在（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "尊重人格平等", "option2": "自觉承担责任", "option3": "文明相亲相爱", "option4": "勤俭持家", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "尊重人格平等", "option": "A"}, {"content": "自觉承担责任", "option": "B"}, {"content": "文明相亲相爱", "option": "C"}, {"content": "勤俭持家", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "02e79a91f1234d3f8ef64b4a878e4c91", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生要做社会主义道德的示范者和引领者，促成（）的社会风尚。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "知荣辱", "option2": "讲正气", "option3": "作奉献", "option4": "促和谐", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "知荣辱", "option": "A"}, {"content": "讲正气", "option": "B"}, {"content": "作奉献", "option": "C"}, {"content": "促和谐", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "05a873b8a05d4e9ea01ee2d008690fa8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生树立正确婚姻观，就是要（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "对结婚成家持谨慎、理性的态度", "option2": "一旦结婚成家，就要及时调整和转换角色", "option3": "一旦结婚成家，就要承担起相应的责任和义务", "option4": "量力而行，勤俭节约，尽量不给父母增加过多的负担", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "对结婚成家持谨慎、理性的态度", "option": "A"}, {"content": "一旦结婚成家，就要及时调整和转换角色", "option": "B"}, {"content": "一旦结婚成家，就要承担起相应的责任和义务", "option": "C"}, {"content": "量力而行，勤俭节约，尽量不给父母增加过多的负担", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0761befe5e91493590711d93750a473f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "劳动将人与动物区分开来，创造了（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "人", "option2": "社会", "option3": "社会关系", "option4": "道德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人", "option": "A"}, {"content": "社会", "option": "B"}, {"content": "社会关系", "option": "C"}, {"content": "道德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0b7751927afb41a3b2403471a00a733b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "物质生活的生产方式制约着整个（）的过程。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,D", "option1": "社会生活", "option2": "政治生活", "option3": "经济生活", "option4": "精神生活", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会生活", "option": "A"}, {"content": "政治生活", "option": "B"}, {"content": "经济生活", "option": "C"}, {"content": "精神生活", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0d7b97b88fa54c1092f4b7a6b556d11a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "当前，大学生志愿服务已经遍及（）等领域。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "环境保护", "option2": "抢险救灾", "option3": "城市社区建设", "option4": "农村扶贫开发", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "环境保护", "option": "A"}, {"content": "抢险救灾", "option": "B"}, {"content": "城市社区建设", "option": "C"}, {"content": "农村扶贫开发", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "10305bbd27aa4b518ba40843dd11bfd2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国革命道德的当代价值主要体现在（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "有利于加强和巩固社会主义和共产主义的理想信念", "option2": "有利于培育和践行社会主义核心价值观", "option3": "有利于引导人们树立正确的道德观", "option4": "有利于培育良好的社会道德风尚", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "有利于加强和巩固社会主义和共产主义的理想信念", "option": "A"}, {"content": "有利于培育和践行社会主义核心价值观", "option": "B"}, {"content": "有利于引导人们树立正确的道德观", "option": "C"}, {"content": "有利于培育良好的社会道德风尚", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "12d6d0706df54e329756bb1ac687f54b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "个人品德的作用有（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "对道德和法律作用的发挥具有重要的推动作用", "option2": "是个体人格完善的重要标志", "option3": "是经济社会发展进程中重要的主体精神力量", "option4": "是个人成功的直接因素", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "对道德和法律作用的发挥具有重要的推动作用", "option": "A"}, {"content": "是个体人格完善的重要标志", "option": "B"}, {"content": "是经济社会发展进程中重要的主体精神力量", "option": "C"}, {"content": "是个人成功的直接因素", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "12dd2abc6bf040d48b4f2a475f72f49d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "关于大学生恋爱，错误的说法是（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "恋爱比学习重要", "option2": "恋爱必定妨害学习", "option3": "不在乎天长地久，只在乎曾经拥有", "option4": "不能误把友谊当爱情", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "恋爱比学习重要", "option": "A"}, {"content": "恋爱必定妨害学习", "option": "B"}, {"content": "不在乎天长地久，只在乎曾经拥有", "option": "C"}, {"content": "不能误把友谊当爱情", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1522048e7a12429ea5e63d2d87109d21", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "关于网络生活，下列说法错误的是（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,C,D", "option1": "网络交往是人与人的虚拟交往", "option2": "网络生活也是人的真实生活", "option3": "网络交往可以代替现实交往", "option4": "花费在网上时间越多越好", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "网络交往是人与人的虚拟交往", "option": "A"}, {"content": "网络生活也是人的真实生活", "option": "B"}, {"content": "网络交往可以代替现实交往", "option": "C"}, {"content": "花费在网上时间越多越好", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1bbcad267da94d8db21b5cb55effb7b8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "对于大学生来说，树立正确的择业观要做到（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,C,D", "option1": "树立崇高职业理想，重视人生价值实现", "option2": "遵从内心意愿，追求眼前利益", "option3": "服从社会需要，追求长远利益", "option4": "打下坚实基础，做好充分准备", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "树立崇高职业理想，重视人生价值实现", "option": "A"}, {"content": "遵从内心意愿，追求眼前利益", "option": "B"}, {"content": "服从社会需要，追求长远利益", "option": "C"}, {"content": "打下坚实基础，做好充分准备", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1fcd120d2b77447aa894c6e0ec1267f2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生要锤炼高尚道德品格，应该（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "形成正确的道德认知和道德判断", "option2": "激发正向的道德认同和道德情感", "option3": "强化坚定的道德意志和道德信念", "option4": "亲近真善美，抵制假丑恶", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "形成正确的道德认知和道德判断", "option": "A"}, {"content": "激发正向的道德认同和道德情感", "option": "B"}, {"content": "强化坚定的道德意志和道德信念", "option": "C"}, {"content": "亲近真善美，抵制假丑恶", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "20c7f1a2285946b1b45d6348c8bf4f8e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "勤俭持家的家庭美德要求大学生（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "尊重父母劳动所得", "option2": "体谅父母辛苦操劳", "option3": "尽量减轻父母和家庭生活负担", "option4": "量入为出", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "尊重父母劳动所得", "option": "A"}, {"content": "体谅父母辛苦操劳", "option": "B"}, {"content": "尽量减轻父母和家庭生活负担", "option": "C"}, {"content": "量入为出", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "21eae41ec87e42509c29db3dc41fbff6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "下列对集体主义表述正确的是（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,D", "option1": "集体主义是社会主义道德的核心", "option2": "集体主义强调国家利益、社会整体利益和个人利益的辩证统一", "option3": "集体主义强调国家利益、社会整体利益高于个人利益", "option4": "集体主义重视和保障个人的正当利益", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "集体主义是社会主义道德的核心", "option": "A"}, {"content": "集体主义强调国家利益、社会整体利益和个人利益的辩证统一", "option": "B"}, {"content": "集体主义强调国家利益、社会整体利益高于个人利益", "option": "C"}, {"content": "集体主义重视和保障个人的正当利益", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "228790e9bfb04f97bc7165b24f5b4f56", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生自觉遵守职业道德就要做到（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,D", "option1": "要做好失业的思想准备", "option2": "学习职业道德规范", "option3": "提高职业道德意识", "option4": "提高践行职业道德的能力", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "要做好失业的思想准备", "option": "A"}, {"content": "学习职业道德规范", "option": "B"}, {"content": "提高职业道德意识", "option": "C"}, {"content": "提高践行职业道德的能力", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "283518f8e35f46a49523d6926884f68c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "社会公德是维护（）的起码的道德要求。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "公共利益", "option2": "公共秩序", "option3": "社会和谐稳定", "option4": "个人权益", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "公共利益", "option": "A"}, {"content": "公共秩序", "option": "B"}, {"content": "社会和谐稳定", "option": "C"}, {"content": "个人权益", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2d07f48da477458f95690ef93abb217b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生要积极参与各种精神文明创建活动，（），不断引领社会风尚，提升道德品质。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,D", "option1": "为个人谋前程", "option2": "为家庭谋幸福", "option3": "为他人送温暖", "option4": "为社会作贡献", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "为个人谋前程", "option": "A"}, {"content": "为家庭谋幸福", "option": "B"}, {"content": "为他人送温暖", "option": "C"}, {"content": "为社会作贡献", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2d1bc42ba792413fb0e256fd768d6b24", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "从对人的角度来看，道德是（）的内在动力。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,D", "option1": "帮助人们追求利益", "option2": "提高人的精神境界", "option3": "促进人的自我完善", "option4": "推动人的全面发展", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "帮助人们追求利益", "option": "A"}, {"content": "提高人的精神境界", "option": "B"}, {"content": "促进人的自我完善", "option": "C"}, {"content": "推动人的全面发展", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2e482942d75146718dfb1a2834426970", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "奉献精神的表现有（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B", "option1": "热心公益", "option2": "爱岗敬业", "option3": "民主法治", "option4": "坚持原则", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "热心公益", "option": "A"}, {"content": "爱岗敬业", "option": "B"}, {"content": "民主法治", "option": "C"}, {"content": "坚持原则", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2e73a665ae4f4527b4e7e7bb8456c6b5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "从古至今，历代思想家都十分重视伦理道德问题，对（）和道德修养都进行了有益的探讨。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,D", "option1": "道德利益", "option2": "道德品质", "option3": "道德评价", "option4": "道德教育", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "道德利益", "option": "A"}, {"content": "道德品质", "option": "B"}, {"content": "道德评价", "option": "C"}, {"content": "道德教育", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2fcce3a1106d4edbacdb66a0e1a2e76d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生应当自觉（），塑造真诚待人、礼让宽容的良好形象。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,D", "option1": "重利益", "option2": "讲文明", "option3": "懂礼貌", "option4": "守礼仪", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "重利益", "option": "A"}, {"content": "讲文明", "option": "B"}, {"content": "懂礼貌", "option": "C"}, {"content": "守礼仪", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3292ac1a41bb4415abe76aa5f41d4e68", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "随着现代社会分工的发展和专业化程度的提高，整个社会对从业人员（）职业作风的要求越来越高。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,D", "option1": "职业学历", "option2": "职业观念", "option3": "职业态度", "option4": "职业纪律", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "职业学历", "option": "A"}, {"content": "职业观念", "option": "B"}, {"content": "职业态度", "option": "C"}, {"content": "职业纪律", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "34e716be3a4d47ca8a64a84cf0e434f7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "家庭生活中的男女平等表现为（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "夫妻权利上的平等", "option2": "夫妻义务上的平等", "option3": "人格地位上的平等", "option4": "平等地对待自己的子女", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "夫妻权利上的平等", "option": "A"}, {"content": "夫妻义务上的平等", "option": "B"}, {"content": "人格地位上的平等", "option": "C"}, {"content": "平等地对待自己的子女", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "36694bee6c6f4c6b98915cd5e1898923", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生投身自愿服务活动，特别要积极参与教育、科技、文化、卫生等帮扶行动，多参与（）等活动。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "绿色出行", "option2": "低碳环保", "option3": "美化家园", "option4": "城乡清洁", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "绿色出行", "option": "A"}, {"content": "低碳环保", "option": "B"}, {"content": "美化家园", "option": "C"}, {"content": "城乡清洁", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "378e4689c9494f069853b902ceb93f12", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生发扬革命道德、传承红色基因，就要深入了解（）的历史，了解中国共产党人领导广大人民群众进行革命斗争的艰苦实践。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B", "option1": "中国社会", "option2": "中国革命", "option3": "中外关系", "option4": "人类发展", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中国社会", "option": "A"}, {"content": "中国革命", "option": "B"}, {"content": "中外关系", "option": "C"}, {"content": "人类发展", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3842c7f28ac5418db5dfd5383a0abc51", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中华传统美德作为中国传统道德的精华部分，为今天的道德建设提供了丰富的资源，要在（）的基础上坚持古为今用、推陈出新。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,D", "option1": "去粗取精", "option2": "修身养性", "option3": "坐而论道", "option4": "去伪存真", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "去粗取精", "option": "A"}, {"content": "修身养性", "option": "B"}, {"content": "坐而论道", "option": "C"}, {"content": "去伪存真", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3878e472e7da4e09a96c54d086545ba2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "不论时代发生多大变化，生活格局发生多大变化，都要重视家庭建设，注重（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "家庭", "option2": "家教", "option3": "家风", "option4": "家产", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "家庭", "option": "A"}, {"content": "家教", "option": "B"}, {"content": "家风", "option": "C"}, {"content": "家产", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3e27b491bc9b44449a399a46682d36e4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生在志愿服务中要多关注（）等弱势群体。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "农民工及其子女", "option2": "空巢老人", "option3": "困难职工", "option4": "残疾人", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "农民工及其子女", "option": "A"}, {"content": "空巢老人", "option": "B"}, {"content": "困难职工", "option": "C"}, {"content": "残疾人", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3f61e95b26af40f494ac00ff164584ee", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "社会公德主要内容包括（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "文明礼貌", "option2": "助人为乐", "option3": "爱护公物", "option4": "保护环境", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "文明礼貌", "option": "A"}, {"content": "助人为乐", "option": "B"}, {"content": "爱护公物", "option": "C"}, {"content": "保护环境", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "42aff077c07e42988f9554735752dac7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "下列对于职业道德中的诚实守信说法正确的是（)。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "就是童叟无欺，既不自欺，也不欺人", "option2": "是从业者步入职业殿堂的通行证", "option3": "体现着从业者的道德操守和人格力量", "option4": "是社会主义核心价值观的一条重要准则", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "就是童叟无欺，既不自欺，也不欺人", "option": "A"}, {"content": "是从业者步入职业殿堂的通行证", "option": "B"}, {"content": "体现着从业者的道德操守和人格力量", "option": "C"}, {"content": "是社会主义核心价值观的一条重要准则", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "477a0dd515c64cf0968ba7af41c964bd", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生在网络生活中，应该（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "正确使用网络工具", "option2": "健康进行网络交往", "option3": "自觉避免沉迷网络", "option4": "加强网络道德自律", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确使用网络工具", "option": "A"}, {"content": "健康进行网络交往", "option": "B"}, {"content": "自觉避免沉迷网络", "option": "C"}, {"content": "加强网络道德自律", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4a3104ab06da49c2a240b5d8620e70d1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "集体主义为培养个人的（）和创新精神提供了道义保障。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C", "option1": "正当利益", "option2": "健全人格", "option3": "鲜明个性", "option4": "理论知识", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正当利益", "option": "A"}, {"content": "健全人格", "option": "B"}, {"content": "鲜明个性", "option": "C"}, {"content": "理论知识", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4c2ce49c85df409bbb93d064c2534812", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "下列对于职业道德中的奉献社会说法正确的是（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C", "option1": "是社会主义职业道德最低层次的要求", "option2": "是社会主义职业道德的最高层次的要求", "option3": "体现社会主义道德的最高目标指向", "option4": "它要求人们完全放弃自己的利益，一心为社会", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "是社会主义职业道德最低层次的要求", "option": "A"}, {"content": "是社会主义职业道德的最高层次的要求", "option": "B"}, {"content": "体现社会主义道德的最高目标指向", "option": "C"}, {"content": "它要求人们完全放弃自己的利益，一心为社会", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4cafd4a713fb4997a4ccc8969dd01d12", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在道德的功能体系中，最基本的功能有（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "认识功能", "option2": "规范功能", "option3": "调节功能", "option4": "激励功能", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "认识功能", "option": "A"}, {"content": "规范功能", "option": "B"}, {"content": "调节功能", "option": "C"}, {"content": "激励功能", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4fbf3c4da2734a65ae1e42bb3b87139f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "职业生活中的道德规范包括（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "爱岗敬业", "option2": "诚实守信", "option3": "办事公道", "option4": "服务群众", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱岗敬业", "option": "A"}, {"content": "诚实守信", "option": "B"}, {"content": "办事公道", "option": "C"}, {"content": "服务群众", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "51a0ff27354b459aa61898e6e12d7965", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "原始的劳动分工与协作使（）自觉不自觉成为当时最自然、最朴实的道德生活状态。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C,D", "option1": "相互冲突", "option2": "相互斗争", "option3": "相互依赖", "option4": "相互扶持", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "相互冲突", "option": "A"}, {"content": "相互斗争", "option": "B"}, {"content": "相互依赖", "option": "C"}, {"content": "相互扶持", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "577f044bac8345e18db7c0ff66ccb00c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国革命道德是（）在中国革命、建设、改革中所形成的优秀道德。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "中国共产党人", "option2": "人民军队", "option3": "一切先进分子", "option4": "人民群众", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中国共产党人", "option": "A"}, {"content": "人民军队", "option": "B"}, {"content": "一切先进分子", "option": "C"}, {"content": "人民群众", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5ac167cd478b477ab726609b660e2ddd", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国古代的思想家大都认为，在塑造理想人格的过程中，最重要的是要奋发向上、（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C", "option1": "坐而论道", "option2": "切磋践履", "option3": "修身养性", "option4": "以利为上", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "坐而论道", "option": "A"}, {"content": "切磋践履", "option": "B"}, {"content": "修身养性", "option": "C"}, {"content": "以利为上", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5df0def82d334b8b9f177f33e1764b2a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德的力量是（），既深刻地影响着人们的意志、行为和品格，也深刻地影响着社会的存在和发展。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,D", "option1": "刚性的", "option2": "广泛的", "option3": "持久的", "option4": "深入的", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "刚性的", "option": "A"}, {"content": "广泛的", "option": "B"}, {"content": "持久的", "option": "C"}, {"content": "深入的", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "62b8bc4b31d34078b352d007a940e5e6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生树立正确的恋爱观，就是要反对（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "只追求外在形象", "option2": "只看重对方经济条件", "option3": "把爱情放在人生最高的地位", "option4": "沉湎于感情缠绵之中", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "只追求外在形象", "option": "A"}, {"content": "只看重对方经济条件", "option": "B"}, {"content": "把爱情放在人生最高的地位", "option": "C"}, {"content": "沉湎于感情缠绵之中", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "679061b3d1c34167b69672ec30775eef", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在长期的历史发展中，中华传统美德已经深入到全民族的（）之中，具有重要的当代价值。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "思维方式", "option2": "价值观念", "option3": "行为方式", "option4": "风俗习惯", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "思维方式", "option": "A"}, {"content": "价值观念", "option": "B"}, {"content": "行为方式", "option": "C"}, {"content": "风俗习惯", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6aaa856a4ae54c72bf9d29117e3d9839", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生讲正气，就是要（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,D", "option1": "坚持真理", "option2": "坚持原则", "option3": "坚持和谐", "option4": "坚持与歪风邪气作斗争", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "坚持真理", "option": "A"}, {"content": "坚持原则", "option": "B"}, {"content": "坚持和谐", "option": "C"}, {"content": "坚持与歪风邪气作斗争", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6aaae248a5de4b2d9a4c82b5e439667c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德是一种调整（）之间关系中的行为规范。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "人与人", "option2": "人与社会", "option3": "人与自然", "option4": "人与自身", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人与人", "option": "A"}, {"content": "人与社会", "option": "B"}, {"content": "人与自然", "option": "C"}, {"content": "人与自身", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6b0fdc7f989c40b88b8e88b2cf217fd7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德作为一种调节方式，是处于同一社会或同一生活环境中的人们在长期的共同生活过程中逐渐积累形成的（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,D", "option1": "规范", "option2": "要求", "option3": "秩序", "option4": "理想", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "规范", "option": "A"}, {"content": "要求", "option": "B"}, {"content": "秩序", "option": "C"}, {"content": "理想", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6b23b17f488d4f93bea278e3ba9cb284", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "有序的公共生活的重要意义体现在（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,C,D", "option1": "是社会生产活动的重要基础", "option2": "是实现传统美德的重要条件", "option3": "是提高社会成员生活质量的基本保障", "option4": "是社会文明的重要标志", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "是社会生产活动的重要基础", "option": "A"}, {"content": "是实现传统美德的重要条件", "option": "B"}, {"content": "是提高社会成员生活质量的基本保障", "option": "C"}, {"content": "是社会文明的重要标志", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6e5b8b6999ba4397b0758045431fd032", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "家庭美德以尊老爱幼、（）为主要内容。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "男女平等", "option2": "夫妻和睦", "option3": "勤俭持家", "option4": "邻里团结", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "男女平等", "option": "A"}, {"content": "夫妻和睦", "option": "B"}, {"content": "勤俭持家", "option": "C"}, {"content": "邻里团结", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "730f6f869a4d42198943663cbf4fe108", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在中华传统道德的发展演化中，始终强调（）的重要性。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "整体利益", "option2": "国家利益", "option3": "民族利益", "option4": "私人利益", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "整体利益", "option": "A"}, {"content": "国家利益", "option": "B"}, {"content": "民族利益", "option": "C"}, {"content": "私人利益", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "749abee5e7084c1c91c6db7820ba4766", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德作为一种实践精神，是特殊的（）等方面的总和。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,D", "option1": "经济利益", "option2": "意识信念", "option3": "行为准则", "option4": "评价选择", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "经济利益", "option": "A"}, {"content": "意识信念", "option": "B"}, {"content": "行为准则", "option": "C"}, {"content": "评价选择", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "750107dc545849cfb204fef2520d9c13", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "公共生活具有下列特征（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "活动范围的广泛性", "option2": "活动内容的开放性", "option3": "交往对象的复杂性", "option4": "活动方式的多样性", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "活动范围的广泛性", "option": "A"}, {"content": "活动内容的开放性", "option": "B"}, {"content": "交往对象的复杂性", "option": "C"}, {"content": "活动方式的多样性", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7bb5706c45754797a0925cb0b46da2bb", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德是以善恶为评价方式，主要依靠（）来发挥作用的行为规范的总和。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "社会舆论", "option2": "传统习俗", "option3": "内心信念", "option4": "社会制度", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会舆论", "option": "A"}, {"content": "传统习俗", "option": "B"}, {"content": "内心信念", "option": "C"}, {"content": "社会制度", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7ce9385d53ad478a8ea9628c755aa64c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "公民道德建设对提高人民（），提高全社会文明程度，具有至关重要的作用。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "思想觉悟", "option2": "道德水准", "option3": "文明素养", "option4": "生活水平", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "思想觉悟", "option": "A"}, {"content": "道德水准", "option": "B"}, {"content": "文明素养", "option": "C"}, {"content": "生活水平", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7d7e2719654845558e3827beb5ed750d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "当代大学生应正确认识和处理国家、集体、个人的利益关系，反对（）和极端个人主义。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,D", "option1": "小团体主义", "option2": "民族主义", "option3": "奉献主义", "option4": "本位主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "小团体主义", "option": "A"}, {"content": "民族主义", "option": "B"}, {"content": "奉献主义", "option": "C"}, {"content": "本位主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7ffebbf963c84129b302149e01df068c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在社会生活中，道德调节并不是孤立进行的，而是和其他社会调节手段，主要是和（）密切配合、共同发挥调节效用。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,C", "option1": "法律", "option2": "艺术", "option3": "纪律", "option4": "哲学", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "法律", "option": "A"}, {"content": "艺术", "option": "B"}, {"content": "纪律", "option": "C"}, {"content": "哲学", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "85a3feee435446f5932bf6f2120c2174", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在日常生活中，人们正是借助道德认识自己对（）的道德和责任。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "他人", "option2": "家庭", "option3": "社会", "option4": "自然界", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "他人", "option": "A"}, {"content": "家庭", "option": "B"}, {"content": "社会", "option": "C"}, {"content": "自然界", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "883fbe6cb8d74900aa9572605c757fa7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生投身崇德向善的道德实践，就要大力弘扬时代新风，强化（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "社会责任意识", "option2": "规则意识", "option3": "奉献意识", "option4": "利益意识", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会责任意识", "option": "A"}, {"content": "规则意识", "option": "B"}, {"content": "奉献意识", "option": "C"}, {"content": "利益意识", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8d3587b6de704062b92b7ade19f996f4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "树立正确的恋爱观，大学生应该处理好的关系有（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "恋爱与学习的关系", "option2": "恋爱与关心集体的关系", "option3": "恋爱与关爱他人的关系", "option4": "恋爱与关爱社会的关系", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "恋爱与学习的关系", "option": "A"}, {"content": "恋爱与关心集体的关系", "option": "B"}, {"content": "恋爱与关爱他人的关系", "option": "C"}, {"content": "恋爱与关爱社会的关系", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9015a4477b064e5d800a4a7cbb2247f4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "纵观道德发展的历史，（）交织其中，使得数千年来的道德现象纷繁复杂、矛盾重重。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "进步与落后", "option2": "善良与邪恶", "option3": "顺利与曲折", "option4": "刚性与柔性", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "进步与落后", "option": "A"}, {"content": "善良与邪恶", "option": "B"}, {"content": "顺利与曲折", "option": "C"}, {"content": "刚性与柔性", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "90c441f524004217898d2b3f21a44b5c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中华传统美德是中国传统道德的精华部分，我们要努力实现中华传统美德的创造性转化和创造性发展，为此要做到（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B", "option1": "加强对中华传统美德的挖掘和阐发", "option2": "用中华传统美德滋养社会主义道德建设", "option3": "要恢复中国的“固有文化”", "option4": "坚持以我为主、为我所用", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "加强对中华传统美德的挖掘和阐发", "option": "A"}, {"content": "用中华传统美德滋养社会主义道德建设", "option": "B"}, {"content": "要恢复中国的“固有文化”", "option": "C"}, {"content": "坚持以我为主、为我所用", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9443f8e629954b2fbff35fff042bded8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "下列对于职业道德中的爱岗敬业说法正确的是（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C", "option1": "以公道之心办事", "option2": "干一行爱一行，爱一行钻一行", "option3": "精益求精，尽职尽责", "option4": "合法经营，童叟无欺", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "以公道之心办事", "option": "A"}, {"content": "干一行爱一行，爱一行钻一行", "option": "B"}, {"content": "精益求精，尽职尽责", "option": "C"}, {"content": "合法经营，童叟无欺", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "96d7f93c56604b77857004b41cbef0fc", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生应该正确对待失恋现象，要做到（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "失恋不失志", "option2": "失恋不失德", "option3": "不影响学业和生活", "option4": "不丧失对爱的憧憬和追求", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "失恋不失志", "option": "A"}, {"content": "失恋不失德", "option": "B"}, {"content": "不影响学业和生活", "option": "C"}, {"content": "不丧失对爱的憧憬和追求", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9a27017006b345818040defddea29c87", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生要像对待生命一样对待生态环境，为留下（）的生产生活环境，为建设美丽中国作出自己应有的贡献。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,D", "option1": "人和", "option2": "天蓝", "option3": "地绿", "option4": "水清", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人和", "option": "A"}, {"content": "天蓝", "option": "B"}, {"content": "地绿", "option": "C"}, {"content": "水清", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a4b0eca51b69429c90984f454561d9dd", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "作为社会意识的道德一经产生，便有相对独立性，这种独立性表现为（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,D", "option1": "道德的历史继承性", "option2": "道德的阶级性", "option3": "道德的人民性", "option4": "道德对社会发展具有能动的反作用", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "道德的历史继承性", "option": "A"}, {"content": "道德的阶级性", "option": "B"}, {"content": "道德的人民性", "option": "C"}, {"content": "道德对社会发展具有能动的反作用", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a5c7f941507c4567a7758a567c5151de", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国革命道德具有丰富而独特的内涵，既包括革命道德的原则、（）等方面，也包括革命理想、革命精神等方面。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "要求", "option2": "态度", "option3": "修养", "option4": "风尚", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "要求", "option": "A"}, {"content": "态度", "option": "B"}, {"content": "修养", "option": "C"}, {"content": "风尚", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a632f5de1f8c4a5daf6ce58437bcdcab", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "对于传统道德，要结合时代要求，按照是否有利于（）的标准来滋养社会主义道德建设。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "推动中国特色社会主义事业", "option2": "建设社会主义道德体系", "option3": "培育和践行社会主义核心价值观", "option4": "增加个人财富", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "推动中国特色社会主义事业", "option": "A"}, {"content": "建设社会主义道德体系", "option": "B"}, {"content": "培育和践行社会主义核心价值观", "option": "C"}, {"content": "增加个人财富", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a7da714ad905453096fa0332ca8e641d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "志愿服务的精神是（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "奉献", "option2": "友爱", "option3": "互助", "option4": "进步", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "奉献", "option": "A"}, {"content": "友爱", "option": "B"}, {"content": "互助", "option": "C"}, {"content": "进步", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a8d310113b62412b91d9aa67d24e2d41", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "如果没有（）的支持，一个人的一生，只能庸庸碌碌、无所作为，甚至危害社会。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,D", "option1": "理论", "option2": "精神", "option3": "理想", "option4": "信念", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "理论", "option": "A"}, {"content": "精神", "option": "B"}, {"content": "理想", "option": "C"}, {"content": "信念", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ab7057ea59484b89bcfca47d34c63668", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "不同的道德文明体现了各自的（），但不同民族或国家之间仍然会面临某些共同的问题，形成具有共性的道德认识。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "生活方式", "option2": "人生态度", "option3": "价值信仰", "option4": "行为方式", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "生活方式", "option": "A"}, {"content": "人生态度", "option": "B"}, {"content": "价值信仰", "option": "C"}, {"content": "行为方式", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "aed4354f07274f9881e5b0bd9983c7e6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "下列正确表述良好家风的意义的有（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "良好家风对家庭成员的个人修养产生重要的作用", "option2": "家风好，就能家道兴盛、和顺美满", "option3": "良好家风对整个社会道德风尚的形成产生着重要的影响", "option4": "家风差，难免殃及子孙、贻害社会", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "良好家风对家庭成员的个人修养产生重要的作用", "option": "A"}, {"content": "家风好，就能家道兴盛、和顺美满", "option": "B"}, {"content": "良好家风对整个社会道德风尚的形成产生着重要的影响", "option": "C"}, {"content": "家风差，难免殃及子孙、贻害社会", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "afdf0b5484bf4984ae213441e884fd89", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生践行为人民服务，就是要弘扬为人民服务的精神，（），为人民、为社会多做好事、多作贡献。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,D", "option1": "尊重人", "option2": "理解人", "option3": "服务人", "option4": "关心人", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "尊重人", "option": "A"}, {"content": "理解人", "option": "B"}, {"content": "服务人", "option": "C"}, {"content": "关心人", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b110d9c8ae194c489c238c6ba8e6ba45", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生要有真才实学就要勤于学习，既要向书本学习，也要向（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,D", "option1": "群众学习", "option2": "自己学习", "option3": "理论学习", "option4": "实践学习", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "群众学习", "option": "A"}, {"content": "自己学习", "option": "B"}, {"content": "理论学习", "option": "C"}, {"content": "实践学习", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b807469b02a544b19084cb16820c4308", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "集体主义的道德要求分为（）等层次。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "无私奉献、一心为公", "option2": "先公后私、先人后己", "option3": "顾全大局、遵纪守法", "option4": "热爱祖国、诚实劳动", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "无私奉献、一心为公", "option": "A"}, {"content": "先公后私、先人后己", "option": "B"}, {"content": "顾全大局、遵纪守法", "option": "C"}, {"content": "热爱祖国、诚实劳动", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bf916da6bb394993a8babd6c82640733", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德是一种（）的规范。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "C,D", "option1": "刚性", "option2": "国家强制力为保障", "option3": "柔性", "option4": "非制度化", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "刚性", "option": "A"}, {"content": "国家强制力为保障", "option": "B"}, {"content": "柔性", "option": "C"}, {"content": "非制度化", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c05c7d725339475cbbc753fea1c418ff", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国古代思想家，在人际相处中主张（），建立和谐友爱的人际关系。。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C", "option1": "以身戴行", "option2": "推己及人", "option3": "与人为善", "option4": "见贤思齐", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "以身戴行", "option": "A"}, {"content": "推己及人", "option": "B"}, {"content": "与人为善", "option": "C"}, {"content": "见贤思齐", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c64c12895a1d481eb3fce0f81ccd559b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "只要道德水平高，一切社会问题都可以迎刃而解。这种观点的错误之处于（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,D", "option1": "颠倒了社会存在和社会意识之间的决定与被决定的关系", "option2": "颠倒了经济基础和上层建筑之间的决定和被决定的关系", "option3": "忽视了道德作为上层建筑的重要组成部分", "option4": "否定了物质资料的生产方式在社会发展中的决定作用", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "颠倒了社会存在和社会意识之间的决定与被决定的关系", "option": "A"}, {"content": "颠倒了经济基础和上层建筑之间的决定和被决定的关系", "option": "B"}, {"content": "忽视了道德作为上层建筑的重要组成部分", "option": "C"}, {"content": "否定了物质资料的生产方式在社会发展中的决定作用", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c6b04e074d0841e8a79dbbd536500b39", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "下列关于恋爱的描述，正确的是（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,D", "option1": "恋爱是个人的事，不应受道德的约束", "option2": "恋爱是建立幸福婚姻家庭的前奏", "option3": "恋爱的双方在人格上都是独立的", "option4": "要自愿地为对方承担责任", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "恋爱是个人的事，不应受道德的约束", "option": "A"}, {"content": "恋爱是建立幸福婚姻家庭的前奏", "option": "B"}, {"content": "恋爱的双方在人格上都是独立的", "option": "C"}, {"content": "要自愿地为对方承担责任", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cd29afe8fa094b508e0b6c7481309bdf", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德都是某个民族或国家在特定的历史条件下，为回应来自（）的各种矛盾而形成和发展起来的。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,C,D", "option1": "人际关系", "option2": "未来社会", "option3": "自然环境", "option4": "社会生活", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人际关系", "option": "A"}, {"content": "未来社会", "option": "B"}, {"content": "自然环境", "option": "C"}, {"content": "社会生活", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cdc870576ca546519f2894b7642b3dbd", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在今天，发扬光大革命道德，能够帮助人们在深刻（）的基础上，积极投入到决胜全面建成小康社会、夺取新时代中国特色社会主义伟大胜利的新征程。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,D", "option1": "预测未来", "option2": "把握历史", "option3": "认识社会", "option4": "审视人生", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "预测未来", "option": "A"}, {"content": "把握历史", "option": "B"}, {"content": "认识社会", "option": "C"}, {"content": "审视人生", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d58e00ff2ce44c1e8cd09c7229345fc4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "对于大学生来说，促和谐就是要促进（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "自我身心的和谐", "option2": "个人与他人的和谐", "option3": "个人与社会的和谐", "option4": "人与自然的和谐", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "自我身心的和谐", "option": "A"}, {"content": "个人与他人的和谐", "option": "B"}, {"content": "个人与社会的和谐", "option": "C"}, {"content": "人与自然的和谐", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d67f0e1dd0bc485a94c572f0cc808e2c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "20世纪50年代，我国社会主义建设之所以取得举世瞩目的成绩，一个重要原因就是继承和弘扬了中国革命道德的传统，广大党员和群众（），爱党、爱国家、爱社会主义。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,C,D", "option1": "讲理想", "option2": "讲利益", "option3": "讲纪律", "option4": "讲为人民服务", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "讲理想", "option": "A"}, {"content": "讲利益", "option": "B"}, {"content": "讲纪律", "option": "C"}, {"content": "讲为人民服务", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "da94ec9b7d3345ecb854e48201dfe58f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "改革开放以来，涌现了一大批道德模范，类型有（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "见义勇为模范", "option2": "助人为乐模范", "option3": "诚实守信模范", "option4": "孝老爱亲模范", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "见义勇为模范", "option": "A"}, {"content": "助人为乐模范", "option": "B"}, {"content": "诚实守信模范", "option": "C"}, {"content": "孝老爱亲模范", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "db7b462ceef3410dacbc6af46f38da0d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在马克思主义产生之前，关于道德的起源的观点，分别是基于（）的分析，均没有正确揭示道德的起源。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "主观唯心主义", "option2": "客观唯心主义", "option3": "旧唯物主义形而上学", "option4": "历史唯物主义", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "主观唯心主义", "option": "A"}, {"content": "客观唯心主义", "option": "B"}, {"content": "旧唯物主义形而上学", "option": "C"}, {"content": "历史唯物主义", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "dc3c3b8d6c514a5cae7f97f906443205", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "创业是通过发挥自己的主动性和创造性开辟新的工作岗位，大学生树立正确的创业观就是要有（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "积极创业的思想准备", "option2": "敢于创业的勇气", "option3": "提高自主创业的能力", "option4": "要准备充足的创业资金", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "积极创业的思想准备", "option": "A"}, {"content": "敢于创业的勇气", "option": "B"}, {"content": "提高自主创业的能力", "option": "C"}, {"content": "要准备充足的创业资金", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "de185b5709f740f38b9f8c6ac114e785", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "弘扬社会主义道德，必须坚持以为人民服务为核心，以集体主义为原则，要推进（）建设。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "社会公德", "option2": "职业道德", "option3": "家庭美德", "option4": "个人品德", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会公德", "option": "A"}, {"content": "职业道德", "option": "B"}, {"content": "家庭美德", "option": "C"}, {"content": "个人品德", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e10c459dbee44d57a09debb2f7152a67", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生在（）等不同的场合要做到崇德守礼、遵规守法，养成良好的道德习惯。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "公共场所", "option2": "邻里相处", "option3": "行路驾车", "option4": "外出旅游", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "公共场所", "option": "A"}, {"content": "邻里相处", "option": "B"}, {"content": "行路驾车", "option": "C"}, {"content": "外出旅游", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e154f98abb7e495996cb1b14728857ad", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "关于为人民服务，下列表述正确的是（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "为人民服务是社会主义道德的核心", "option2": "为人民服务是社会主义经济基础和人际关系的客观要求", "option3": "为人民服务是社会主义市场经济健康发展的要求", "option4": "为人民服务是先进性要求和广泛性要求的统一", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "为人民服务是社会主义道德的核心", "option": "A"}, {"content": "为人民服务是社会主义经济基础和人际关系的客观要求", "option": "B"}, {"content": "为人民服务是社会主义市场经济健康发展的要求", "option": "C"}, {"content": "为人民服务是先进性要求和广泛性要求的统一", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e26e6760861d4803a564191ad3810624", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "恋爱双方在相互关系上是平等的，都有（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "给予爱的自由", "option2": "接受爱的自由", "option3": "拒绝爱的自由", "option4": "索取爱的自由", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "给予爱的自由", "option": "A"}, {"content": "接受爱的自由", "option": "B"}, {"content": "拒绝爱的自由", "option": "C"}, {"content": "索取爱的自由", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e98043c567304f1aba6f322ad87a7848", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人只有在社会实践中，充分意识到（），并由此产生调节利益矛盾的迫切要求时，道德才得以产生。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "自我作为社会成员与其他动物的根本区别", "option2": "自我在社会中的角色和定位", "option3": "自我与他人或集体不同的利益关系", "option4": "自我的发展需要", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "自我作为社会成员与其他动物的根本区别", "option": "A"}, {"content": "自我在社会中的角色和定位", "option": "B"}, {"content": "自我与他人或集体不同的利益关系", "option": "C"}, {"content": "自我的发展需要", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f0fdfa4278cf47e6991bd2f570560f76", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "尊老爱幼的家庭美德要求大学生（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C", "option1": "保护老人、儿童的合法权益", "option2": "坚决反对虐待、遗弃老人和儿童的行为", "option3": "孝敬、赡养父母及长辈", "option4": "反对歧视和迫害妇女的行为", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "保护老人、儿童的合法权益", "option": "A"}, {"content": "坚决反对虐待、遗弃老人和儿童的行为", "option": "B"}, {"content": "孝敬、赡养父母及长辈", "option": "C"}, {"content": "反对歧视和迫害妇女的行为", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f1ab3daed28b405aa9dc511ec47e6849", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "提升个人品德，掌握道德修养的正确方法有（）。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "学思并重", "option2": "省察克治", "option3": "慎独自律", "option4": "知行合一", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "学思并重", "option": "A"}, {"content": "省察克治", "option": "B"}, {"content": "慎独自律", "option": "C"}, {"content": "知行合一", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f1d2258aa6784fc3a11dad1831815ea0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人类发展活动必须（），否则就会遭到大自然的报复。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,C,D", "option1": "顺应自然", "option2": "征服自然", "option3": "保护自然", "option4": "尊重自然", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "顺应自然", "option": "A"}, {"content": "征服自然", "option": "B"}, {"content": "保护自然", "option": "C"}, {"content": "尊重自然", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f3cbcc18783d443d803aaf356aff3a09", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德和法律都是（）的重要手段，二者相辅相成、相互促进。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "B,C,D", "option1": "创造社会财富", "option2": "调节人们思想行为", "option3": "协调人际关系", "option4": "维护社会秩序", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "创造社会财富", "option": "A"}, {"content": "调节人们思想行为", "option": "B"}, {"content": "协调人际关系", "option": "C"}, {"content": "维护社会秩序", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f444759987054e5f815eba403c1d0284", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "和谐社会是（）的重要保证。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,D", "option1": "国家富强", "option2": "民族复兴", "option3": "民主法治", "option4": "人民幸福", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "国家富强", "option": "A"}, {"content": "民族复兴", "option": "B"}, {"content": "民主法治", "option": "C"}, {"content": "人民幸福", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fcc40bae41db469993dd16effc7e422e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德往往是运用（）等范畴，反映人类道德实践活动和道德关系。", "questionType": "checkbox", "questionTypeName": "多选题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "A,B,C,D", "option1": "善恶", "option2": "荣辱", "option3": "义务", "option4": "良心", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "善恶", "option": "A"}, {"content": "荣辱", "option": "B"}, {"content": "义务", "option": "C"}, {"content": "良心", "option": "D"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "01e8edc1f3164909967b72ced08e12fa", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___，建立新型人际关系，体现了中国革命道德在___层面上的重要意义。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "树立社会新风", "option2": "社会生活", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "树立社会新风", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "社会生活", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "064f84d96aeb404eb6e86b5fba7fd397", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在___的发展演化中，始终强调整体利益、国家利益和___的重要性。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "中华传统道德", "option2": "民族利益", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中华传统道德", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "民族利益", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0725b88725544ec49b183b7e8b16e05a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "注重家教，___是人生的第一个课堂，___是孩子的第一任老师。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "家庭", "option2": "父母", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "家庭", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "父母", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0761a7cb753f4220b26e1c714ade1a5f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "千千万万个家庭是___、民族进步、社会和谐的___，是人们梦想启航的地方。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "国家发展", "option2": "重要基点", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "国家发展", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "重要基点", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "08d2d499361643158198f89a6c9ffea0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生应当以职业道德模范为榜样，培养___、甘于奉献、服务社会的良好职业道德意识，为未来的___做准备。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "积极进取", "option2": "职业生活", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "积极进取", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "职业生活", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "09d8a9f07ee64a2892e9497906b989c9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生应积极参加志愿服务活动，在深入社会、___、关爱他人、奉献社会的___中感受善的力量。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "体察民情", "option2": "道德实践", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "体察民情", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "道德实践", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0aaff41ddde4456986e1052dcde671ce", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在道德的功能系统中，认识功能、___、调节功能是最基本的功能，此外还有导向功能、___等。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "规范功能", "option2": "激励功能", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "规范功能", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "激励功能", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "15e9c0244f7c489fa03019375c464615", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___，就是坚持真理、___，坚持同一切歪风邪气作斗争。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "讲正气", "option2": "坚持原则", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "讲正气", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "坚持原则", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "169f5ee423054f3f840e86cb4d5ffea0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生要以高度的___，积极参与各种精神文明创建活动，为家庭谋幸福、为他人送温暖、___，不断引领社会风尚，提升道德品质。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "主人翁精神", "option2": "为社会作贡献", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "主人翁精神", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "为社会作贡献", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "170d88e3597f47b0a746b908a43fb68e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在___问题上，要反对两种极端的看法，即“道德万能论”和“___”。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "道德作用", "option2": "道德无用论", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "道德作用", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "道德无用论", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "191cfb0ec86a4ab6bedfc9151bb6d492", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生要做到___，在日常生活中就要洁身自好、___，自己远离低级趣味。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "讲正气", "option2": "严于律己", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "讲正气", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "严于律己", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1b47beeb08a34cf794d51790f862c39e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德是以___为评价方式，主要依靠社会舆论、传统习俗和___来发挥作用的行为规范的总和。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "善恶", "option2": "内心信念  ", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "善恶", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "内心信念  ", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1b552e8eef95404caca4209e2f3054a6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "正确把握道德的___和普遍性及其___，是理解道德本质的一个重要方面。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "阶级性", "option2": "辩证关系", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "阶级性", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "辩证关系", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1dd8030d567c49aba9693878543a9b1f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "生态环境___是功在当代、___的事业。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "保护", "option2": "利在千秋", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "保护", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "利在千秋", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "21ad20cfef8d40bcadd418d71b03c98f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "只有实现___伟大复兴的中国梦，___才能梦想成真。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "中华民族", "option2": "家庭梦", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中华民族", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "家庭梦", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "27f71de92c4848609bf5b70c16cbaf78", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___能够建立和谐的人际关系和稳定的___，促进社会健康有序地发展。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "奉献精神", "option2": "社会秩序", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "奉献精神", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "社会秩序", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "302f9a75a97241b79cb23f0e197b56b0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "全面___需要每个人都遵纪守法，树立___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "依法治国", "option2": "规则意识", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "依法治国", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "规则意识", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "32cdbd8e1d3c4866b4bb2bc721af6c25", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生应当正确使用网络，提高信息的___，加强信息的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "获取能力", "option2": "辨识能力", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "获取能力", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "辨识能力", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "32d121cfd421464b91755658c224248a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___的精神是奉献、友爱、互助、___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "志愿服务", "option2": "进步", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "志愿服务", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "进步", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3639c4b8b50e471ca4a2196009a0486f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生学习道德模范，就是要学习道德模范___、勇于担当的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "见义勇为", "option2": "无畏精神", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "见义勇为", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "无畏精神", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3722c849f77b43bfbb984252894c9e15", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生应该___失恋，做到失恋不失志，___，不影响学业和生活，不丧失对爱的憧憬和追求。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "正确对待", "option2": "失恋不失德", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确对待", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "失恋不失德", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "39ae3ad5614c4b958842fe5766e79233", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生应积极从道德模范身上获取前进的动力，做___的守望者、积极传播者和___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "社会良知", "option2": "践行者", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会良知", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "践行者", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3ba00e0c7e104114bb9bbf268ae62932", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "传承和发扬中国革命道德，是弘扬中华传统美德的___，也是激励大学生锤炼优良道德品质的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "应有之义", "option2": "必然要求", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "应有之义", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "必然要求", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3de7acb909d643d1ac40bfc909cc26c3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "遵纪守法是全体公民都必须遵循的基本___，是维护公共生活秩序的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "行为准则", "option2": "重要条件", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "行为准则", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "重要条件", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "42fc994926a843849dcf9d4e71c99a31", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国革命道德萌芽于___前后，发端于中国共产党成立以后蓬勃发展的伟大工人运动和___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "五四运动", "option2": "农民运动", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "五四运动", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "农民运动", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "48436ddaa8994e8abb79e2425d8851af", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "只要___、勤勉劳动，在___上也能干出不平凡的业绩。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "踏实劳动", "option2": "平凡岗位", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "踏实劳动", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "平凡岗位", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4bc0647438844db49d252d05ca7e5601", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "长期以来，___已经成为调节国家利益、___和个人利益关系的基本原则。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "集体主义", "option2": "社会整体利益", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "集体主义", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "社会整体利益", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "500a489ca1d1492f906d545739dea018", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___已经成为大学生参与社会实践、___的重要舞台。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "志愿服务", "option2": "成长成才", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "志愿服务", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "成长成才", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "51fcc6707a1f4b5d95fdfc9e00031ff7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___同荣辱观紧密相连，两者相互影响、___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "社会风尚", "option2": "相互作用", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会风尚", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "相互作用", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "52197f01a9944a6baa11a7fc623303d0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___认为，人类社会的实际情况是，“物质生活的生产方式制约着整个社会生活、政治生活和___的过程”。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "马克思主义道德观", "option2": "精神生活", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "马克思主义道德观", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "精神生活", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "53c44e53499140d390a776a942fa5683", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "从___到缔结婚姻和___，是人生需要经历的阶段。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "恋爱", "option2": "建立家庭", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "恋爱", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "建立家庭", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "56b95070947c432d856c433b9effac47", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "网络空间同___一样，既要提倡自由，也要___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "现实社会", "option2": "保持秩序", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "现实社会", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "保持秩序", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "58fea2b92063441cb45f4e1559819dff", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德属于___的范畴，是一种特殊的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "上层建筑", "option2": "社会意识形态", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "上层建筑", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "社会意识形态", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5e7a455da62b45b29fa703f5b26cc566", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生学习道德模范，就是要学习道德模范___、关爱他人的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "助人为乐", "option2": "高尚情怀", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "助人为乐", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "高尚情怀", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "603bda875b4e4b2ca11148da5b58d838", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "无论从事什么劳动，都要弘扬___，干一行、爱一行、___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "工匠精神", "option2": "钻一行", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "工匠精神", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "钻一行", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "67116cda1da44135b7fdb3c8cde816fc", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "集体主义促进和保障个人___的实现，使个人的才能、___得到充分的发挥。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "正当利益", "option2": "价值", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正当利益", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "价值", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7151ff7f047a44caa878e2285b36c326", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "我们还要认识到，___，民族好，___才能好。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "国家好", "option2": "家庭", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "国家好", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "家庭", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7212b2af8e4342d2849a9dac2e242e64", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "从道德的特征来说，道德和___一样，都是通过规范人的___发挥作用。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "法律", "option2": "行为", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "法律", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "行为", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "735331c43caa4ef1b1e985b7d891c56e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "民主法治、公平正义、诚信友爱、充满活力、安定有序、人与自然和谐相处的社会，是___、民族复兴、人民幸福的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "国家富强", "option2": "重要保证", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "国家富强", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "重要保证", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "75ee74c55b984569bc5d9ead699815a3", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "文明礼貌反映着一个人的___，体现着一个民族的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "道德修养", "option2": "整体素质", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "道德修养", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "整体素质", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "78b08cefe9834338889e40ceb5c69348", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人类___必须尊重自然、顺应自然、___，否则就会遭到大自然的报复。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "发展活动", "option2": "保护自然", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "发展活动", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "保护自然", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "79fc0f79ccff4f1086481e7114a8625c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生应投身___的道德实践，做社会主义道德的示范者和___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "崇德向善", "option2": "引领者", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "崇德向善", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "引领者", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7e9ba165a8d248bcb42603ea2a2c23df", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "志愿服务体现出来的奉献精神，有助于传递___、弘扬社会正气、形成向上向善、___的良好社会风尚。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "社会关爱", "option2": "诚信互助", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会关爱", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "诚信互助", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "83adb03425aa4c439e968241e176daad", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生学习道德模范，就是要学习道德模范___、血脉相依的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "孝老爱亲", "option2": "至美真情", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "孝老爱亲", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "至美真情", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8d74cf10c9eb443fae50b9e028171200", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "准确把握道德的___和本质，是大学生建立正确的道德认知的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "起源", "option2": "前提", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "起源", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "前提", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "90e4b05427054d42860f4a48452f22ae", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生投身___的道德实践，就要向道德模范学习，培养___精神，大力弘扬时代新风。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "崇德向善", "option2": "志愿服务", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "崇德向善", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "志愿服务", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "919c25ccf5af4279ab2090bfcbf4167d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在对待传统道德的问题上，要反对两种___：一种是复古论，另一种是___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "错误思潮", "option2": "虚无论", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "错误思潮", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "虚无论", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "92558d989e97429e9c343ee883f70e09", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "树立正确的___和创业观，对于大学生顺利走进___具有重要的现实意义。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "择业观", "option2": "职业生活", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "择业观", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "职业生活", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "96d5a34b384842da8b1a8d249f0ddb1f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___是对中华传统美德的继承和发展，是中华民族极其宝贵的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "中国革命道德", "option2": "道德财富", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中国革命道德", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "道德财富", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "982f822dfe54428d87c969bb28ff6c67", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生应当全面了解___领域中的各项法律法规，熟知___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "公共生活", "option2": "校纪校规", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "公共生活", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "校纪校规", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9a48a03503a848d48e0792f38697211a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "家庭是社会的___，是人生的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "基本细胞", "option2": "第一所学校", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "基本细胞", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "第一所学校", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9abb81e0335f4274a4d8cc9453f89972", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生应以正确的荣辱观为指导，坚定正确的___，产生正确的价值激励，助推全社会形成知荣明辱的良好___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "行为导向", "option2": "道德风尚", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "行为导向", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "道德风尚", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9da1058c24da40dfa6ae87906f7d75ce", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___是社会主义道德的核心，各行各业的从业人员都要以___为目标。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "为人民服务", "option2": "服务群众", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "为人民服务", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "服务群众", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a358e0f0d1ac402c94b24b43ba5d3fa6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___是中华文化的精髓，蕴含着丰富的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "中华传统美德", "option2": "思想道德资源", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中华传统美德", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "思想道德资源", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a3ad8b0394df43aa917b920f253867e9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___既包括在一定社会道德实践中涌现出来的符合特定道德理想类型的人物，又包括人们日常生活中能够近距离感受的具有积极___的人物。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "道德模范", "option2": "道德影响", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "道德模范", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "道德影响", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a3d326234fac49178b7a818abb4c903c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生应当牢固树立法治观念，以___为荣，以___为耻，自觉遵守有关的纪律和法律。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "遵纪守法", "option2": "违法乱纪", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "遵纪守法", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "违法乱纪", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a8394daaf4b146a3a9c6a0dee0bc0335", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德修养并不是脱离实际的闭门思索，而是人们联系___在道德上的自我反省和___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "社会实践", "option2": "自我升华", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "社会实践", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "自我升华", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "aa99cbc4862b44c590cd0daf311b4307", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "有些___用鲜血和生命将灾难和危机化解，展现出了人民至上，___的英雄壮举。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "道德模范", "option2": "他人至上", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "道德模范", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "他人至上", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ab709ae735364fdeb251f5bf8bb33965", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "高尚___的形成重在实践，___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "道德品格", "option2": "贵在坚持", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "道德品格", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "贵在坚持", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "adc12e24a61348a59ffe4be1e423c449", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___是群众身边看得见、摸得着的榜样，是可以学、___的标杆。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "道德模范", "option2": "能够学", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "道德模范", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "能够学", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ae2fea6a55fa44b0a2f145bde51ac568", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___和雷锋精神在本质上是高度统一的，都是社会主义核心价值观的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "志愿精神", "option2": "生动体现", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "志愿精神", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "生动体现", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b2769fff43194f6a972b2b5afcafd763", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___、诚实守信、办事公道、服务群众，都体现了___的精神。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "爱岗敬业", "option2": "奉献社会", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "爱岗敬业", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "奉献社会", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b8f0214bfb124153a5ce5c47552983f2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生应当自觉___并弘扬中华传统美德和___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "继承", "option2": "中国革命道德", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "继承", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "中国革命道德", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c3eb4fa816c5464682d45ee71c92a5b2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___是立身之基，___是立业之本。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "素质", "option2": "技能", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "素质", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "技能", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c6ca679360d6474ba87a76c9bfa4aa75", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "对社会___的珍惜和爱护，是每个公民应该承担的社会责任和___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "共同劳动成果", "option2": "义务", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "共同劳动成果", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "义务", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ca97771fc747401ab6df6b922656d323", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___作为社会主义道德的核心，是社会主义道德区别和优越于其他___的显著标志。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "为人民服务", "option2": "社会形态道德", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "为人民服务", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "社会形态道德", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cc5a80e8a946410e9db085bd3da57210", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生应当自觉讲文明、___、守礼仪，塑造真诚待人、___的良好形象。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "懂礼貌", "option2": "礼让宽容", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "懂礼貌", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "礼让宽容", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cd1fedfc08964c1f97f0fb1dd4790f82", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中华传统美德主张在___基本满足的情况下应追求崇高的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "物质生活", "option2": "精神境界", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "物质生活", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "精神境界", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cd62cf86f1a74dcc842c56c2e7c734f8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生投身___的道德实践，就要强化社会责任意识、规则意识、___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "崇德向善", "option2": "奉献意识", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "崇德向善", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "奉献意识", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cfafb9d7b64841aca617c538606dabc7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___不仅是人们谋生的手段，也是人们奉献社会、___的必要条件。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "职业活动", "option2": "完善自身", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "职业活动", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "完善自身", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d402c025078444fca2b31900cd7bc370", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "正确的___是维系人们职业活动和___的思想观念保障。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "劳动观念", "option2": "职业生活", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "劳动观念", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "职业生活", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d537d9c559aa47a1a812eb06a7b2a1ac", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___以来，我国涌现出来的道德模范有助人为乐模范、见义勇为模范、诚实守信模范、敬业奉献模范、___模范等。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "改革开放", "option2": "孝老爱亲", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "改革开放", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "孝老爱亲", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d76e7172b6064d679edeb5b6ed3fd1db", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___已经成为大学生关爱他人、传播___的重要途径。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "志愿服务", "option2": "青春正能量", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "志愿服务", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "青春正能量", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d9676b006843493f88dcb9bcc0247ee4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___强调国家利益、社会整体利益高于___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "集体主义", "option2": "个人利益", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "集体主义", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "个人利益", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d9baa9e40ea640e69c0f8e5f8cc8486a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "学习道德模范的___和先进事迹，有利于提升全体社会成员的___和社会整体道德水平。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "高尚品格", "option2": "道德素质", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "高尚品格", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "道德素质", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "da5971b973ee4b049e4c54bddb3a8516", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生应当合理安排___，约束___，避免沉迷网络。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "上网时间", "option2": "上网行为", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "上网时间", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "上网行为", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e02c925f94f245fc8186cf482cea10f4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "___是调整和规范人际关系的行为准则，与我们每个人的___密切相关。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "文明礼貌", "option2": "日常生活", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "文明礼貌", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "日常生活", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e06d5be4042f49f3ab7d073ab94e8fd5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "榜样的力量是无穷的，___用自己的行动诠释着道德的内涵，展示着___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "道德模范", "option2": "榜样的力量", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "道德模范", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "榜样的力量", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e0acbd38c3ba466cae0c445a694f954c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国革命道德，是对___的延续和___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "中华传统美德", "option2": "发展", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "中华传统美德", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "发展", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e6bc76175a0f4f278fc505b37633b053", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生学习道德模范，就是要学习道德模范___、守信践诺的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "以诚待人", "option2": "崇高品格", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "以诚待人", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "崇高品格", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e773642c7ccc43d5a1562ac3a9fe02c7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德是一种调整人与人、___、人与自然以及人与自身之间关系的特殊的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "人与社会", "option2": "行为规范", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "人与社会", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "行为规范", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "ef55927fac8e4223acad73953706bd6a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德模范都是从___，从身边事做起，小事做起，以此实现了由现实自我向___的飞跃。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "自我做起", "option2": "理想自我", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "自我做起", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "理想自我", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f0633758295e4becb0f2c3173dd52784", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "对于大学生来说，___就是要促进自我身心的和谐、个人与他人的和谐、个人与社会的和谐、___的和谐等。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "促和谐", "option2": "人与自然", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "促和谐", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "人与自然", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f162d6c225ef4e17bea60e83e584fc27", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱岗敬业、___、办事公道、服务群众和奉献社会是职业生活中的基本___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "诚实守信", "option2": "道德规范", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "诚实守信", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "道德规范", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f2524f2ff87b4cf79f82b1ecb2bbd30f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生要时刻以道德模范为榜样，在不同场合做到___、遵规守法，养成良好的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "崇德守礼", "option2": "道德习惯", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "崇德守礼", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "道德习惯", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f4377eac58cb453fb5f51ef92dfc3af4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生应当___公德意识，养成遵守___的良好行为习惯。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "自觉培养", "option2": "社会公德", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "自觉培养", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "社会公德", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f8dba2ef2093498b818bb0cc37f5f66c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国革命道德是___与中国革命、建设、___的伟大实践相结合的产物。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "马克思主义", "option2": "改革", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "马克思主义", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "改革", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fa80fbb06002470f97b8ac730e00d740", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国古代的思想家大都认为，在塑造___的过程中，最重要的就是要奋发向上、切磋践履、___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "理想人格", "option2": "修身养性", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "理想人格", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "修身养性", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fd4c666528704d94b5a52cbec431f1b4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "婚姻是家庭产生的___，家庭又是缔结婚姻的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "重要前提", "option2": "必然结果", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "重要前提", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "必然结果", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fec83b48f78e483199084002f28748d0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中华传统美德内容丰富、博大精深，是人类文明发展的___，是社会主义道德建设的___。", "questionType": "fillblank", "questionTypeName": "填空题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "", "option1": "重要精神财富", "option2": "源头活水", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "重要精神财富", "option": "第一个空的答案"}, {"content": "源头活水", "option": "第二个空的答案"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "007bfc45d11447c0b97fea5dd74cf514", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "公共秩序是由一定规则维系的人们公共生活的一种有序化状态，主要包括工作秩序、教学秩序、交通秩序、网络秩序等。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "01c2bca568bc4f188cda7ce0875a876e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "劳动是道德起源的首要前提。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0aaf8335f6db4aa2a96f22eca7c28408", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德是适应社会关系的调节需要而产生的。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0d77ac1700f34007bfee28b52e532919", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "为提高人们的社会公共生活质量，每一个社会成员都应该对自己的公共生活行为负责。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0f616acfc55b4d3995e6042872ffa43c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在同一社会形态中，不同的人群会有不同的道德。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "0fe3724edad54646bf036ca28de44f9d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "社会主义道德区别和优越于其他社会形态道德的显著标志是集体主义。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "10bbe42da05a4c40aeceba7c7efd9e17", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“雷锋精神，人人可学；奉献爱心，处处可为。”是习近平的讲话。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "136272858fe64be991919ad76f0199ca", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "国家利益、社会整体利益体现着个人根本的、长远的利益。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1566c44750d046bf9dcb48dd735be162", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "就个人而言，诚实守信是高尚的人格力量。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1572dc074cac47dfb1c25449928336d9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "自愿地为对方承担责任，是爱情本质的体现。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "15d6a92970a54c4ca7c718dc9d43c87d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "职业道德，是指从事一定职业的人在职业活动中应当遵循的具有职业特征的道德要求与法律规范。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1a01d552b9bb4e22b6e032cc8c21bf49", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "一种文化能够通过与其他文化交流碰撞和冲突而保持生命力。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1a42755aec764cfd893066902171c417", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "当代公共生活的特征表现在活动范围的广泛性、活动内容的开放性、交往手段的复杂性、活动方式的多样性。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "1b724cfe438b41d098b3d71d9ae78591", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "马克思主义道德观认为，道德起源于人的情感欲望，是人们为实现情感欲望而形成的行为要求。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2767dad0ea6c4eab8ec1d718ff4f0cb2", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德的核心问题规定并制约着道德领域中的所有道德现象。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "283366c5092f4686b2058a350de8187b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "从道德的特征来说，道德和法律一样，都是通过规范人的行为发挥作用。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2a33acb1f8314495bfca67334219ae7e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "自主择业和主动创业是社会对当代大学生提出的客观要求。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2c2e484fa4b24cedb9b6d9fe75c84779", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“不在乎天长地久，只在乎曾经拥有”是一种正确的恋爱观。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "2eda24def0b844389d886fab4ed1b658", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "只要道德水平高，一切社会问题都可以迎刃而解。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "30ba257be4fe425eab025ff7f0d3c876", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人类道德的发展是一个曲折上升的历史过程。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "322c53ed65354cef823fe039cf50d9f9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生做好充分的择业准备要有真才实学。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3348a5ff955640458a2a71a4361797dc", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“吾日三省吾身”是孔子提出来的。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "34ea78916b774f8291e7d851722fd610", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德是一种制度化、刚性的规范。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "36c897d0315d421eb44b0c35e32d3dc7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "法律是成文的道德。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "38fc216a89db4101ad279b8bc2d7b0aa", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "文明礼貌反映着一个人的道德修养，体现着一个民族的整体素质。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "398349f68e924afcba2000f3d7d0231c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德通过评价等方式，指导和纠正人们的行为和实践活动。这指的是道德的认识功能。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3a7522b43ca44c9abe5029547f849cd6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "社会经济建设状况是社会风尚的重要体现。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3a9935261c4843ec8ba1cf9492adb9dd", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“以革命利益为第一生命，以个人利益服从革命利益”是毛泽东的观点。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3afd96a2c13e4ada9126d9eb13c9fa65", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱护公物既显示出个人的道德修养水平，也是每个公民应该承担的社会责任和义务。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3d589a7b98c9428698289552406452f0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生通过为家庭谋幸福等来引领社会风尚。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "3f199fb9667b4d8b9b4d89c8d959b4ec", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "随着法治的推进，道德在社会生活中所起的作用越来越弱。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4489d97efbc14e38be77b8975a119828", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "革命道德的灵魂是坚持社会主义、共产主义理想和信念的不屈不挠的精神。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "47ffc81f2a19416282b0bf058af5a60f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "社会公德是指在社会交往和公共生活中人们应该遵守的行为准则。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4c238d7282b4432d94d903e6c9f88937", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "正义观对个人的思想行为具有鲜明的动力、导向和调节作用。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "4d16c94d20b64a7cb929e58170d9380f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "只有在不牺牲个人利益就不能保全国家利益、社会整体利益的情况下，才要求个人为国家利益、社会整体利益作出牺牲。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "505b23bc53184723b533b4a0273a5934", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "随着时代的发展，中国传统道德从整体上说在今天已经失去了其价值和意义。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "51468fee0d494bf6914c704e44af7ba1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "即便符合婚姻法的结婚条件，在校大学生也不能结婚。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "51f9cf5f127545808990ec2b1c840631", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "只有到了共产主义社会才会出现共产主义道德。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "52162c1c71664f6e978e16530577eee5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德在本质上是知行合一。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5296447eb45747b1b52f1947450dbe3a", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在公共生活中，一个人的行为具有鲜明的开放性和透明性。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "596fc15a1a7c492e9d0fdd8d6ba17523", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "高尚道德品格的形成重在坚持。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5b8ebbd68d474cf7a8d4d31906f6fc11", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "新时代的大学生是实现中华民族伟大复兴重任的领导力量。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5c0decefb41b4076af9ab063523bd378", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "集体主义要求个人利益要完全服从于国家利益和社会整体利益。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "5e28821b4f2843bfb0d9b8edeb297832", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生应积极从道德模范身上获取前进的动力，做社会良知的守望者。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6656171943b4426b8b1e412c02f2f944", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "高尚道德品格的形成贵在实践。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "67b7e41d005f48f58034fab8a585eb77", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "志愿服务是培育和弘扬社会主义核心价值观的坚实基础。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6d17f1c295b14dab89593f58c9457f8e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "当代公共生活的活动范围不断扩展，特别是网络使人们的公共生活进一步扩展到虚拟世界。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "6da2fbbeee7e4d82bd245ac9f4fe8103", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "动物的本能行为中存在真正的道德。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "70ec8416e9ba427391d47e3c24b9fc4f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "有序的公共生活，是提高社会成员生活质量的基本保障。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "74e2e2981dfb4e759f2bde8a7bb8fee1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱岗敬业，反映的是从业人员热爱自己的工作岗位，敬重自己所从事的职业，努力工作，恪尽职守的道德操守。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "74f977bf6bf94931adbef044d5860eea", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "为人民服务与社会主义经济基础和人际关系之间没有联系。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "753d6af569c346ec8db57986e2041fb6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生应该把是否有利于促进学习作为衡量爱情价值的一个重要而特殊的标准。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "75cbe45cd28d425c9fc7802df980a446", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "家庭美德反对虐待、遗弃老人和儿童的行为。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "77b3cffb7785426cafb6985d6164409c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "树立崇高的职业理想具有很强的理论性，现阶段更需要把职业看成是谋求生存的手段。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7c00133edd1146aea9c83f92e3253609", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "网络交往会增强现实的人际交往能力。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "7f6774ab01864f3a834a1a0aa0677a54", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "我国古代就非常强调每个人都必须根据规范的要求来尽自己应尽的义务。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8180e59a2aac4ded9152a85843417285", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "职业道德不涵盖职业与职业之间的关系。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "848335c7a7d144a0935972e7a3827ebe", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人类道德发展的历史过程与社会生产方式的发展进程大体一致。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "84b8e44268ee469c971fa410974a1d86", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德属于上层建筑，是一种特殊的社会意识形态。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "84e2286bc3e04bb5b4edb6b9ea6663b1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "志愿服务可以取得丰富的物质报酬。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "888878a4d112414b9ae594b19b9cf0dd", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "社会公德是全体社会成员都必须遵守的道德规范。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8d763bfcb6e547bd9a9ee5cee6838a3c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "个人品德以个人的社会公德、职业道德和家庭美德为基础。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8d893d55464e441382fb404cf9a3ab60", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "家风不正，家庭成员的个人品行也容易出现问题。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8e07a5d0e8584826b7b7e40f95249c20", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "对大学生来说，在实践中成才的一条重要途径是把自己的择业和创业定位于到基层去，到农村去，对边疆去，到祖国最需要的地方去建功立业。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "8ef1c625c25f419f83712f486d3db7e7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "马克思主义道德观认为，道德的起源问题必须从人类的社会的实际情况出发来认识和把握。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "921dd9f5b8d4434bb9cc9a772e840e3f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "择业是大学毕业时面临的任务，就业目标可以到时候再定。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "938478f7faeb404a9afab4575d4851a5", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "有序的公共生活是社会文明的重要标志。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "961653c1aedf410fa35dabe4e57ef083", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德评价是道德调节的主要形式。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9704ae04fd134493bf1c6c698a3f2e75", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德的原则问题决定并体现着道德建设的根本性质和发展方向。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "984d350e074d4f20832b837759b03c00", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人的自我意识是道德产生的客观条件。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "98fe262d5c29493ca829ab2e848c634e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生要以高度的主人翁精神参与精神文明创建活动。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9da14f0976ff4845a592ec7a46c3c821", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生要时时处处以道德模范为榜样，多做好事，多办实事。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "9f4bcd4545bd4aed80dd97922be24794", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“文明礼貌，助人为乐，爱护公物，保护环境，遵纪守法”是社会公德的主要内容。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a7683390289347edbe6d963af22bbef9", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在职业生活中，要有亲疏之分，然后再遵循道德和法律规范来处事待人。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "a7d0f87625d44a8db34d08a388b31eb1", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "平等地对待自己的子女不是家庭生活中男女平等的表现。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "abfa998f1728485ea9628923a2c5727b", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "不是每个从业者都应该在岗位上为群众服务的。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "adcfb32114a740d9b5e3b319474a7f58", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德建设的最终目标就是要恢复中国的“固有文化”。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b1f8b3e25e1e4d40b3e9712aacf49004", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在中华传统道德的发展演化中，始终都强调个人利益的重要性。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b65fd46ac7f94441bc6b20c9f2eb2a72", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "我国各地各有关部门把志愿服务和学雷锋活动有机结合，形成了志愿服务的中国特色。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b6b62dfb53814d13a99ebe590d4f447c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在阶级社会，占社会统治地位的道德是统治阶级的道德。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "b9c18fa266e449ceb366852a495a9cd4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德通过社会的道德风尚和个人的道德风范来调节利益关系。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bab2b28e121545859bd2b375f834efcd", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德立足现实而追求理想，并以理想来改造和提升现实。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bacdaaec119e4940b95fd17d3bb0571e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "雷锋精神是社会主义核心价值观的生动体现。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bae6d1cd9b134d6f91c6ceeb2ec1ef80", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "传统道德中的义利之辨、理欲之辨，其核心和本质是公私之辨。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bb3a928a07c5437ea7350bf1d61254d4", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "互助精神是志愿服务精神的精髓。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bb86ef609d984e7e9f5239a3787f8133", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "文明家庭建设是社会文明建设的一部分。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bca8efe3c323478db2632a42528f62d8", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "爱情的实质是把对方当作自己的附庸或依附对方而失去自我。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bcf414f67bf349a8b5fc25a6dc2dd95f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "中国革命道德就是中国人民军队在革命中所形成的优秀道德。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bf7c731a65964628b1f2ada2a3fcebdb", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "邻里团结是社会公德的内容，而非家庭美德的内容。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "bfaf27f6fe0f4682813b155cd088dba0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德作为一种调节方式，主要是被颁布、制定或规定出来的。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c26c4ebe2fb24404a789fef4c3756402", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "革命理想和革命精神不属于革命道德的内容。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c311f74e082049b4b0f751d86bd21e88", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "加强道德修养的正确方法只要注意学思并重和省察克治。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "c48291b0bfab4049b29fd85c440ab445", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德在社会发展中具有决定作用。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "caf0fce174f64ae38251895d24b53e44", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生的择业与创业应当适应时代的需要，既要追求自己的职业理想，更要符合社会的实际需要。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cc75959eea894de9bfbfc50acf11ab40", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "网络道德是社会公德在网络空间的运用和扩展。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "cf795edf38294343a806eb09cc169daf", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "为人民服务是社会主义道德的核心。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d140f2197cea43b4bdadff1fb0364e25", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "干一行爱一行，爱一行钻一行是职业道德中诚实守信的表现。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d17a0e371342452483fb46daf34e7eda", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "“修身”是齐家、治国、平天下的前提和基础。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d184ded81a5d4d67ad63e3ace0482eeb", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "在阶级社会中，道德是调节阶级矛盾和对立阶级之间开展阶级斗争的重要工具。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d3b3b10de87b4a3da1be58eb7e9b1b72", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "诚实劳动、合法经营、信守承诺、讲求信誉是职业道德中办事公道的表现。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d3e1b9fc3b1f475d8e1264599a83c768", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "正确把握道德的人民性和普遍性及其辩证关系，是理解道德本质的一个重要方面。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d520329c36ca4092b72a09c68ed89037", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德模范是可以学、能够学的标杆。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d7d07a5b8c10424288d77d530edefd26", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "干一行爱一行，爱一行钻一行是爱岗敬业的表现。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d8930b2c4cdc406580537c03fb8a9183", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德是内心的法律。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "d9a914de741b445eb60b3fb127e5ec4f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "职业道德涵盖了从业人员与服务对象、职业与职工、职业与职业之间的关系。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "da25b87eeeba4631b9eaad9efa76ce9d", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德只调节人们的思想，法律只调节人们的行为。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "dc90f41c5aac4110beaa0003c8b165f6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "不同阶级之间的道德是完全不同的。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "de7c9e1146314d129e2a5ced4f0ac0b6", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "所有道德一定会对社会的发展和人的素质的提高产生积极的推动作用。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "dec613d03168464fa5d50a36f9477653", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "自有人类社会开始就有了道德。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e7598f33600a4f058e6a32360210cb62", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德是在经济基础形成与巩固后为其发展服务的。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "e9449e56333540b5bf18b8fd8f783a0f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "对待传统道德问题上的“复古论”和“虚无论”这两种观点都是割裂了道德的历史与发展的关系。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "eb8dad40611c428cb769847b357d08f0", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生处理好恋爱与学习的关系应该把恋爱作为唯一重要的事情。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f3da7ca2ef044bb196f6772bf4c17012", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "作为社会意识的道德一经产生，便有相对独立性。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f6af1e456a3c4b3cbd248dbda68d24a7", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "网络不会使自己疏远家人、同学、朋友等身边的人。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f6dccbdf78c54f0d91f27dbf38d055cb", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "集体主义只有两个层次的道德要求，即无私奉献、一心为公，先公后私、先人后己。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f7e9c129219542d59067c4aa515c7325", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "道德的功能是多元的，同时也是多层次的。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "f7fa76358cbc4aeb9780172f7769514f", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "有什么样的社会经济关系，相应地就有什么样的道德。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "正确", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fb57a97f575d46a4bf1992e6a690db82", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学时代是人生美好的时光，可以通过谈恋爱来摆脱孤独寂寞。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fbda659b5f6640a1a6dd9ceeb11ee003", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "人类社会先后经历了五种基本社会形态，以与相适应，也出现了五种道德。目前还没有出现共产主义道德。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fd8ef4aa9ce84b798347890f03ba96ed", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "择业最重要的是考虑个人的兴趣和意愿。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fdc51cc7e3eb4f11a9b7549a03a7a67e", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "大学生从网上获取的所有信息都是有价值的。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}, {"currentPage": 0, "pageSize": 0, "uid": null, "createBy": null, "createDate": "2021-04-18 22:30:55", "updateBy": null, "updateDate": null, "remark": null, "isdelete": "0", "questionId": "fde1908725e74c6bb3762a199ce7062c", "courseId": "2550ec1ec6e4427a964b2c29730f484f", "questionStem": "共产党人和革命者人从事革命活动的目的就是要为个人利益而奋斗。（）", "questionType": "trueflase", "questionTypeName": "判断题", "courseLineId": "e71d4e0cbd164050a68b8f7e0aefd435", "courseLineNumber": "第五章", "questionClass": null, "analysis": "", "answer": "错误", "option1": "", "option2": "", "option3": "", "option4": "", "option5": "", "option6": "", "option7": "", "option8": "", "option9": "", "option10": "", "isUpperLower": "", "isSort": "", "tableName": null, "score": null, "path": null, "schoolId": "016e516c7a4e4f159fe0c9b89e73980c", "options": [{"content": "正确", "option": "正确"}, {"content": "错误", "option": "错误"}], "list": null}]}}